<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:og="https://ogp.me/ns#" version="2.0">
    <channel>
        <title>Cultura</title>
        <description>Cultura</description>
        <image>
            <url>https://www.lavanguardia.com/images/logo.png</url>
            <title>Cultura</title>
            <link>https://www.lavanguardia.com/cultura</link>
            <description>Logo LV</description>
        </image>
        <link>https://www.lavanguardia.com/cultura</link>
        <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://www.lavanguardia.com/rss/cultura.xml"/>
        
<item>
     <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240507/9618710/bruce-springsteen-pone-venta-nuevas-entradas-madrid-barcelona.html</guid>
     <title>
         Bruce Springsteen pone a la venta nuevas entradas en Madrid y Barcelona
     </title>
     <description>
         El cantante estadounidense tocará el 12, 14 y 17 de junio en la capital, y el 20 y 22 de junio, en la Ciudad Condal&lt;br&gt;
     </description>
     <pubDate>07 May 2024 11:25:00 +0200</pubDate>
     <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240507/9618710/bruce-springsteen-pone-venta-nuevas-entradas-madrid-barcelona.html</link>
             <enclosure type="image/jpeg" length="4996141" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/04/19/6622348cbcb3a.jpeg"/>
         <category>Cultura</category>
     <dcterms:modified>2024-05-07T11:25:00+02:00</dcterms:modified>
     <dc:creator>Redacción La Vanguardia</dc:creator>
             <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;La promotora de conciertos y espectáculos Doctor Music ha anunciado a través de sus redes sociales una gran noticia para todos los fans de&amp;nbsp;Bruce Springsteen: la venta de nuevas entradas para su gira europea.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240507/9618710/bruce-springsteen-pone-venta-nuevas-entradas-madrid-barcelona.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                 <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/04/19/6622348cbcb3a.jpeg"/>
     </item>
 <item>
      <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240507/9617789/llames-amor-llamalo-toxico.html</guid>
      <title>
          No lo llames amor, llámalo tóxico
      </title>
      <description>
          Insanas, destructivas e hipersexuales, las relaciones dominantes son el eje de la literatura romántica juvenil
      </description>
      <pubDate>07 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
      <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240507/9617789/llames-amor-llamalo-toxico.html</link>
              <enclosure type="image/jpeg" length="129364" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/06/66394ffced2af.jpeg"/>
          <category>Cultura</category>
      <dcterms:modified>2024-05-07T07:23:48+02:00</dcterms:modified>
      <dc:creator>Antonia Justicia González</dc:creator>
              <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Liam Parker, multimillonario de 25 años. Arrogante, guapo, despiadado, lo único que le importa es su hijo y su trabajo. Bella Adams, una chica de 24 años sencilla y burbujeante, que vive en un orfanato. ¿Qué pasará cuando Bella llegue como niñera del hijo de Liam?”. Este es el resumen de una de las miles de historias que inundan la sección juvenil de la plataforma Wattpad bajo epígrafes como relaciones peligrosas, chico malo, historias picantes... Las siguen millones de jóvenes lectoras en todo el mundo, que dan&lt;i&gt; likes &lt;/i&gt;a títulos tan reveladores como&lt;i&gt; S &lt;/i&gt; &lt;i&gt; i me dices que no &lt;/i&gt;,&lt;i&gt; De la tortura al amor &lt;/i&gt;,&lt;i&gt; Placeres retorcidos &lt;/i&gt;o&lt;i&gt; Eres mía &lt;/i&gt;. En el&lt;i&gt; top ten &lt;/i&gt;de los libros impresos más leídos por los jóvenes (las, mejor dicho) se sitúa una delicada protagonista, jinete de dragones, enamorada de un personaje oscuro lleno de secretos. Es la antiheroína de la saga&lt;i&gt; Empíreo &lt;/i&gt;de la norteamericana Rebecca Yarros, el&lt;i&gt; romantasy &lt;/i&gt;que está haciendo furor entre las jóvenes, enganchadas a una novela cargada de tensión romántica, sexo explícito y mucha violencia. Y es que desde que&lt;i&gt; After &lt;/i&gt;, de Anna Todd, irrumpiera en las listas de los libros más vendidos entre los jóvenes de todo el mundo en el 2013, el romance oscuro y tóxico no ha hecho más que escalar en la literatura juvenil, y aunque las editoriales las presentan dentro de las difusas categorías de&lt;i&gt; new adult &lt;/i&gt;o&lt;i&gt; young adul &lt;/i&gt; &lt;i&gt; t &lt;/i&gt;, lo cierto es que su lectura se produce cada vez a edades más tempranas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240507/9617789/llames-amor-llamalo-toxico.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                  <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/06/66394ffced2af.r_d.405-340-0.jpeg"/>
      </item>
  <item>
       <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240507/9617644/cultura-proceso.html</guid>
       <title>
           La cultura de un proceso
       </title>
       <description>
           
       </description>
       <pubDate>07 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
       <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240507/9617644/cultura-proceso.html</link>
               <enclosure type="image/jpeg" length="327466" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/06/66392bb6c5d20.jpeg"/>
           <category>Cultura</category>
       <dcterms:modified>2024-05-07T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
       <dc:creator>José María Ruiz Simon</dc:creator>
               <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Hay libros que no solo nacen con el propósito de cambiar la imagen que los países tienen de sí mismos, sino que, además, parece que acaben lográndolo. Como la&lt;i&gt; Intervista sul fascismo &lt;/i&gt;del historiador y biógrafo de Mussolini Renzo De Felice con Michael Ledeen, publicada en 1975 en una Italia donde se hablaba del “compromiso histórico” y se empezaba a usar la palabra&lt;i&gt; sorpasso &lt;/i&gt;para referirse a la posibilidad de que, por primera vez, el Partido Comunista avanzara electoralmente la Democracia Cristiana. La propuesta de una gran alianza entre un PCI desamarrado de la URSS y una DC devota de la doctrina social de la Iglesia, con que Enrico Berlinguer pretendía hacer viable el acceso de los comunistas al gobierno, fue concebida como una maniobra de respuesta a la política del Departamento de Estado de los EE.UU., entonces dirigido por Kissinger, que había propiciado la liquidación del gobierno de Allende en Chile aludiendo al efecto dominó y a la ficha italiana. Y el móvil político inmediato de&lt;i&gt; Intervista sul fascismo, &lt;/i&gt;que obtuvo un notable éxito editorial, era la creación de un clima contrario a aquella iniciativa, que finalmente, tras el asesinato de Aldo Moro, su principal defensor entre los democristianos, acabó naufragando. Pero la revisión de los puntos de vista dominantes sobre el régimen fascista y el socavamiento del discurso antifascista con que la República nacida en 1946 había querido fundamentar su legitimidad que propiciaba el libro transcendían este papel coyuntural y prepararon el terreno para el éxito, en los 90, de la mano de Silvio Berlusconi, de la estrategia de inserción en el sistema político del MSI, el partido neofascista, a través de su descendiente, la Alleanza Nazionale, de la que provienen los Fratelli d’Italia. El propio De Felice contribuyó a este éxito con otro libro-entrevista que también se convirtió en best-seller,&lt;i&gt; Rosso e mero &lt;/i&gt;(1995), donde proponía la necesidad de reconstruir la identidad nacional italiana dejando atrás la contraposición antifascismo-fascismo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240507/9617644/cultura-proceso.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                   <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/06/66392bb6c5d20.jpeg"/>
       </item>
   <item>
        <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240507/9615694/vicco-componia-otros-trabajaba-tiendas-ropa.html</guid>
        <title>
            Vicco: “Mientras componía para otros trabajaba en tiendas de ropa”
        </title>
        <description>
            La autora de ‘Noche ochentera’ presenta ‘Noctalgia’, segundo álbum repleto de nostalgia y temas bailables
        </description>
        <pubDate>07 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
        <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240507/9615694/vicco-componia-otros-trabajaba-tiendas-ropa.html</link>
                <enclosure type="image/jpeg" length="91070" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/06/6638e5db072f1.r_d.3406-2262-0.jpeg"/>
            <category>Cultura</category>
        <dcterms:modified>2024-05-07T06:37:45+02:00</dcterms:modified>
        <dc:creator>Sergio Lozano Torres</dc:creator>
                <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Después de tocar la luz con &lt;i&gt;Noche ochentera&lt;/i&gt;, Victoria Riba, más conocida como Vicco, se adentra en la oscuridad en &lt;i&gt;Noctalgia &lt;/i&gt;(Sony, se publica este viernes)&lt;i&gt;,&lt;/i&gt;&amp;nbsp;donde se adentra en su faceta más nostálgica aderezada con la sonoridad &lt;i&gt;ochentera&lt;/i&gt; que la ha definido en esta etapa de su carrera artística. Con solo 29 años, la cantante, compositora y ahora también productora suma más de una década fructífera en aprendizajes desde que fue descubierta por Alejandro Sanz después de cantar &lt;i&gt;I will allways love you&lt;/i&gt; en su colegio de Tiana. Después de estudiar producción musical y haber escrito para numerosos artistas del panorama nacional,&amp;nbsp; ha encontrado la fuerza suficiente para lanzarse con su propio proyecto, arropada por un hit imbatible que cantará este viernes en la sala Apolo, primer concierto de una gira donde podrá demostrar que hay vida más allá de Benidorm.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240507/9615694/vicco-componia-otros-trabajaba-tiendas-ropa.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                    <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/06/6638e5db072f1.r_d.3406-2262-0.jpeg"/>
        </item>
    <item>
         <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9617739/clave-invento-sonar-siglo-xix-dice-comisaria-ano.html</guid>
         <title>
             “Clavé inventó el Sónar del siglo XIX”, dice la comisaria de su año
         </title>
         <description>
             El bicentenario del poeta, músico y político defiende su legado como creador de corales y de macroconciertos
         </description>
         <pubDate>06 May 2024 22:41:49 +0200</pubDate>
         <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9617739/clave-invento-sonar-siglo-xix-dice-comisaria-ano.html</link>
                 <enclosure type="image/jpeg" length="204577" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/06/66393fc49cd0a.jpeg"/>
             <category>Cultura</category>
         <dcterms:modified>2024-05-06T23:25:29+02:00</dcterms:modified>
         <dc:creator>Maricel Chavarría Espuny</dc:creator>
                 <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;“Clavé inventó los macroconciertos, tenía en mente lo que estaba pasando en Europa, sabía que en el Hyde Park de Londres se reunían 12.000 personas en esos conciertos&lt;i&gt; monstruosos &lt;/i&gt;y que los estados modernos estaban articulando esos festivales, aunque él lo hacía desde el otro lado, desde el ámbito privado y republicano”, dice la musicóloga y profesora de Esmuc Anna Costal, comisaria del Año Clavé. Por lo tanto, “sí, inventó el Sónar del siglo XIX”, asegura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9617739/clave-invento-sonar-siglo-xix-dice-comisaria-ano.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                     <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/06/66393fc49cd0a.r_d.1204-499-0.jpeg"/>
         </item>
     <item>
          <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9617617/beto-hernandez-palomar-macondo-comic.html</guid>
          <title>
              Beto Hernandez vuelve a ‘Palomar’, el Macondo del cómic
          </title>
          <description>
              El autor californiano habla de su concepción del cómic alternativo estadounidense
          </description>
          <pubDate>06 May 2024 21:03:49 +0200</pubDate>
          <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9617617/beto-hernandez-palomar-macondo-comic.html</link>
                  <enclosure type="image/jpeg" length="3806457" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/06/663927d62e711.jpeg"/>
              <category>Cultura</category>
          <dcterms:modified>2024-05-07T10:41:13+02:00</dcterms:modified>
          <dc:creator>Francesc Bombí Vilaseca</dc:creator>
                  <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Cuando en los años ochenta Beto Hernandez (Oxnard, California, 1957) empezó a publicar en la revista de cómic&lt;i&gt; Love &amp;amp; Rockets&amp;nbsp;&lt;/i&gt;–que hacía con su hermano Jaime– las historias en torno al pueblo ficticio de Palomar, en algún lugar indeterminado de Centroamérica al otro lado de la frontera de Estados Unidos, muchos lectores lo compararon con el Macondo de Gabriel García Márquez, pero aunque había oído hablar de él, no lo había leído. “Al final fui a la librería, compré&lt;i&gt; Cien años de soledad &lt;/i&gt;y lo leí, y me sorprendió lo parecidos que eran en muchas cosas. Quizá es por la herencia del catolicismo, quizá están los mismos intereses, aunque obviamente su obra es más fantástica y muchísimo más intensa”, recordaba hace unos días el autor, uno de los invitados estrella de Comic Barcelona, donde ha presentado la reciente reedición del primer volumen de la integral&lt;i&gt; Palomar &lt;/i&gt;que ha publicado La Cúpula.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9617617/beto-hernandez-palomar-macondo-comic.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                      <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/06/663927d62e711.r_d.4568-2113-0.jpeg"/>
          </item>
      <item>
           <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9617595/victima-padre-francesc-peris-sufro-incapacidad-emocional.html</guid>
           <title>
               “Fui víctima del padre Francesc Peris, desde entonces sufro una incapacidad emocional”
           </title>
           <description>
               El documental &#039;La fugida&#039; recoge testimonios de los niños que padecieron los abusos de los sacerdotes en colegios de Barcelona y Cochabamba
           </description>
           <pubDate>06 May 2024 20:46:37 +0200</pubDate>
           <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9617595/victima-padre-francesc-peris-sufro-incapacidad-emocional.html</link>
                   <enclosure type="image/jpeg" length="50610" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/06/663923ec53b89.jpeg"/>
               <category>Cultura</category>
           <dcterms:modified>2024-05-06T20:49:03+02:00</dcterms:modified>
           <dc:creator>Leonor Mayor Ortega</dc:creator>
                   <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;El padre Francesc Peris volvió a Barcelona en 1984 tras pasar un año en el colegio Juan XXIII de Bolivia. En los Jesuitas de Casp corría el rumor de que era un abusador. Enric lo sabía a ciencia cierta porque había sido víctima del sacerdote en los años 70. Durante unas convivencias en Viladrau, el padre Peris se le acercó en la piscina, le quitó el bañador y abusó de él. Enric recuerda que casi se ahoga. “Desde entonces sufro una incapacidad emocional”, añade ahora que está a punto de cumplir 60 años.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9617595/victima-padre-francesc-peris-sufro-incapacidad-emocional.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                       <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/06/663923ec53b89.jpeg"/>
           </item>
       <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9617420/valente-tnc-amnesia.html</guid>
            <title>
                Nelson Valente propone reírse con una madre que pierde la memoria en ‘Amnèsia’
            </title>
            <description>
                La familia disfuncional de la matriarca que interpreta Mercè Aránega se estrena en el TNC
            </description>
            <pubDate>06 May 2024 19:24:25 +0200</pubDate>
            <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9617420/valente-tnc-amnesia.html</link>
                    <enclosure type="image/jpeg" length="107631" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/06/66391103dd59b.r_d.1005-753-0.jpeg"/>
                <category>Cultura</category>
            <dcterms:modified>2024-05-06T19:24:25+02:00</dcterms:modified>
            <dc:creator>Magí Camps Martin</dc:creator>
                    <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Desde hace una decena de años, el dramaturgo argentino Nelson Valente es uno de los autores habituales de los escenarios catalanes. Sus propuestas tienen buena acogida y ahora, dando un paso adelante, ha escrito una obra sobre una familia catalana, pensada expresamente para la ocasión. Se trata de&lt;i&gt; Amnèsia, &lt;/i&gt;que se estrena en la sala Petita del TNC ( 9/V-2/VI). “Es una obra donde toco un tema nuevo, que es el de una familia disfuncional”, bromea Valente, dado que sus obras se caracterizan por este tipo de familias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9617420/valente-tnc-amnesia.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                        <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/06/66391103dd59b.r_d.1005-753-0.jpeg"/>
            </item>
        <item>
             <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9617304/muere-89-anos-bernard-pivot-famoso-entrevistador-literatos.html</guid>
             <title>
                 Muere a los 89 años Bernard Pivot, el famoso entrevistador de literatos
             </title>
             <description>
                 Experto en literatura y miembro de la Académie Goncourt, Pivot fue conocido por sus entrevistas televisivas a escritores de todo el mundo
             </description>
             <pubDate>06 May 2024 18:39:46 +0200</pubDate>
             <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9617304/muere-89-anos-bernard-pivot-famoso-entrevistador-literatos.html</link>
                     <enclosure type="image/jpeg" length="76830" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2011/11/10/5f9af12e9b262.jpeg"/>
                 <category>Cultura</category>
             <dcterms:modified>2024-05-06T19:56:06+02:00</dcterms:modified>
             <dc:creator>Leonor Mayor Ortega</dc:creator>
                     <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Empezó en el periodismo económico y después dio el salto al político, pero&amp;nbsp;Bernard Pivot fue conocido por sus entrevistas a escritores del mundo entero. Experto en literatura y presidente de la&amp;nbsp;Académie Goncourt, Pivot ha fallecido hoy a los 89 años de edad. Los aficionados a los libros le recordarán siempre por sus programas de televisión en los que entrevistó a los autores más prestigiosos:&amp;nbsp;Marguerite Duras, Umberto Eco, Norman Mailer,&amp;nbsp;Georges Simenon,&amp;nbsp;Marguerite Yourcenar o&amp;nbsp;Vladímir Nabókov.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9617304/muere-89-anos-bernard-pivot-famoso-entrevistador-literatos.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                         <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2011/11/10/5f9af12e9b262.jpeg"/>
             </item>
         <item>
              <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9617233/mundo-catalan-lirica-homenajea-roger-alier-recital-liceu.html</guid>
              <title>
                  El mundo catalán de la lírica homenajea a Roger Alier con un recital en el Liceu
              </title>
              <description>
                  De Serena Sáenz o Núria Rial a Josep Bros,&amp;nbsp;los artistas locales cantarán en memoria del crítico el 11 de junio
              </description>
              <pubDate>06 May 2024 18:18:06 +0200</pubDate>
              <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9617233/mundo-catalan-lirica-homenajea-roger-alier-recital-liceu.html</link>
                      <enclosure type="image/png" length="734949" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/06/6639022f18f77.png"/>
                  <category>Cultura</category>
              <dcterms:modified>2024-05-06T18:18:06+02:00</dcterms:modified>
              <dc:creator>Maricel Chavarría Espuny</dc:creator>
                      <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Serena Sáenz, Maria Hinojosa, Núria Rial, David Alegret, Jan Antem, Josep Bros, Carlos Cosías, Carlos Daza, Beñat Egiarte, Mercedes Gancedo, Tina Gorina, Marc Sala o Laura Vila, acompañados al piano por Josep Buforn y Stanislav Angelov, todos ellos artistas a los que Roger Alier contribuyó a impulsar o que participaron en tantas de sus iniciativas operísticas de carácter privado.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9617233/mundo-catalan-lirica-homenajea-roger-alier-recital-liceu.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                          <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/06/6639022f18f77.png"/>
              </item>
          <item>
               <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9616759/colectivo-trabajadores-festival-cannes-convoca-huelga-precariedad.html</guid>
               <title>
                   Un colectivo de trabajadores del Festival de Cannes convoca una huelga contra la precariedad
               </title>
               <description>
                   Se trata de protestar por el endurecimiento de las reglas de acceso a los subsidios de paro decretadas por el Gobierno del presidente francés
               </description>
               <pubDate>06 May 2024 16:57:48 +0200</pubDate>
               <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9616759/colectivo-trabajadores-festival-cannes-convoca-huelga-precariedad.html</link>
                       <enclosure type="image/jpeg" length="160541" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/06/6638ef393e452.r_d.4325-2347-0.jpeg"/>
                   <category>Cultura</category>
               <dcterms:modified>2024-05-06T16:57:48+02:00</dcterms:modified>
               <dc:creator>Autor Agencias</dc:creator>
                       <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;El Festival de Cannes, considerado el más importante del mundo del cine, podría tener una 77 edición, del 14 al 25 de mayo, “perturbada” por la convocatoria de una huelga organizada por un colectivo de trabajadores del Séptimo Arte, que demandan mejores condiciones laborales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9616759/colectivo-trabajadores-festival-cannes-convoca-huelga-precariedad.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                           <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/06/6638ef393e452.r_d.4325-2347-0.jpeg"/>
               </item>
           <item>
                <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9609297/jazz-by-the-sea.html</guid>
                <title>
                    Roberto Fonseca encabeza la nueva edición del ciclo &#039;Jazz by the sea&#039; de l&#039;Escala
                </title>
                <description>
                    Giulia Valle, Endea Owens o Gorka Benítez se darán cita en el club Ultramar de la localidad de la Costa Brava
                </description>
                <pubDate>06 May 2024 14:16:07 +0200</pubDate>
                <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9609297/jazz-by-the-sea.html</link>
                        <enclosure type="image/jpeg" length="3527760" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/06/6638a473cd7fd.jpeg"/>
                    <category>Cultura</category>
                <dcterms:modified>2024-05-06T14:16:07+02:00</dcterms:modified>
                <dc:creator>Marta Mora</dc:creator>
                        <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;El compositor afrocubano, Roberto Fonseca llega este viernes al festival&amp;nbsp;&lt;i&gt;Jazz by the sea&lt;/i&gt;&amp;nbsp;de l&#039;Escala para abrir el ciclo que llenará de música hasta octubre la localidad costera de la Costa Brava. Durante este mes de mayo también actuará el grupo Kuma y&amp;nbsp; Adrián Cunningham en formato trío. Un ciclo de música que se alarga hasta octubre con figuras internacionales de alto nivel como Giulia Valle, Endea Owens o Gorka Benítez, que actuarán los fines de semana en la sala Ultramar.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9609297/jazz-by-the-sea.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                            <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/06/6638a473cd7fd.jpeg"/>
                </item>
            <item>
                 <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9615455/codigo-secreto-2700-anos-senalaba-nombre-usurpador-trono-asirio-irak-arqueologia.html</guid>
                 <title>
                     El código secreto de hace 2.700 años que señalaba el nombre de un usurpador del trono asirio
                 </title>
                 <description>
                     Los “símbolos misteriosos” aparecían en varios templos de la antigua ciudad de&amp;nbsp;Dūr-Šarrukīn, en Irak
                 </description>
                 <pubDate>06 May 2024 13:59:53 +0200</pubDate>
                 <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9615455/codigo-secreto-2700-anos-senalaba-nombre-usurpador-trono-asirio-irak-arqueologia.html</link>
                         <enclosure type="image/jpeg" length="106891" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/06/6638c3c5ae945.r_d.1196-416-0.jpeg"/>
                     <category>Cultura</category>
                 <dcterms:modified>2024-05-06T14:16:56+02:00</dcterms:modified>
                 <dc:creator>David Ruiz Marull</dc:creator>
                         <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Un misterio sobrevoló los templos de la antigua ciudad de &lt;i&gt;Dūr-Šarrukīn&lt;/i&gt;, actual Khorsabad (Irak), durante más de un siglo. En varios de estos edificios, construidos hace unos 2.700 años y repartidos por distintos lugares de la urbe, aparecía una secuencia de “símbolos misteriosos” que tenía totalmente desconcertados a los expertos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9615455/codigo-secreto-2700-anos-senalaba-nombre-usurpador-trono-asirio-irak-arqueologia.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                             <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/06/6638c3c5ae945.r_d.1196-416-0.jpeg"/>
                 </item>
             <item>
                  <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9615237/museo-prado-exhibira-nueve-meses-ecce-homo-caravaggio.html</guid>
                  <title>
                      El Museo del Prado exhibirá nueve meses el &#039;Ecce Homo&#039; de Caravaggio
                  </title>
                  <description>
                      El lienzo se expondrá en una instalación individual especial hasta el próximo octubre
                  </description>
                  <pubDate>06 May 2024 13:17:43 +0200</pubDate>
                  <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9615237/museo-prado-exhibira-nueve-meses-ecce-homo-caravaggio.html</link>
                          <enclosure type="image/jpeg" length="87569" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2021/04/26/6087022ca5f4a.r_d.1070-948-0.jpeg"/>
                      <category>Cultura</category>
                  <dcterms:modified>2024-05-06T13:17:43+02:00</dcterms:modified>
                  <dc:creator>EFE EFE</dc:creator>
                          <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;El nuevo propietario del &#039;Ecce Homo&#039; de &lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/topics/caravaggio/page-4&quot;&gt;Caravaggio&lt;/a&gt; —obra declarada &lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20211222/7946641/madrid-declara-bic-ecce-homo-refuerza-tesis-caravaggio.html&quot;&gt;Bien de Interés Cultural (BIC)&lt;/a&gt; en 2021, lo que impidió su salida de España— cederá en préstamo temporal durante nueve meses la obra maestra al Museo Nacional del Prado, donde se podrá ver a partir del 28 de mayo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9615237/museo-prado-exhibira-nueve-meses-ecce-homo-caravaggio.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                              <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2021/04/26/6087022ca5f4a.r_d.1560-962-0.jpeg"/>
                  </item>
              <item>
                   <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614593/beauvoir-enfrento-sartre-papa-catherine-camus.html</guid>
                   <title>
                       “Camus rechazó acostarse con Simone de Beauvoir y ella se vengó azuzando a Sartre contra él”
                   </title>
                   <description>
                       Catherine, la hija del Nobel francés, revela las causas mundanas de la disputa entre los dos intelectuales y anuncia la publicación de nuevos inéditos
                   </description>
                   <pubDate>06 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                   <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614593/beauvoir-enfrento-sartre-papa-catherine-camus.html</link>
                           <enclosure type="image/jpeg" length="68592" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/06/6638070defd2b.r_d.2583-2637-0.jpeg"/>
                       <category>Cultura</category>
                   <dcterms:modified>2024-05-06T10:34:28+02:00</dcterms:modified>
                   <dc:creator>Xavier Ayén Pasamonte</dc:creator>
                           <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Es difícil no salir impactado de una conversación con Catherine Camus, hija y albacea del Nobel Albert Camus (1913-1960). Ha sido testigo, directo o indirecto, de algunas de las grandes convulsiones intelectuales del siglo XX y ha tratado a varios de sus protagonistas, aunque su padre murió cuando ella solamente tenía 14 años, “así que como escritor lo conocí póstumamente, pero me maravilló ver a la misma persona que yo conocía en los libros, no cambiaba”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614593/beauvoir-enfrento-sartre-papa-catherine-camus.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                               <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/06/6638070defd2b.r_d.2583-2637-0.jpeg"/>
                   </item>
               <item>
                    <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614328/profesionales-pacotilla.html</guid>
                    <title>
                        Profesionales de pacotilla
                    </title>
                    <description>
                        
                    </description>
                    <pubDate>06 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                    <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614328/profesionales-pacotilla.html</link>
                            <enclosure type="image/jpg" length="44822" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/images/default.jpg"/>
                        <category>Cultura</category>
                    <dcterms:modified>2024-05-06T10:33:11+02:00</dcterms:modified>
                    <dc:creator>Magí Camps Martin</dc:creator>
                            <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Las campañas electorales se llenan de lavadoras de cara para los políticos que no han hecho bien su trabajo. Como el pueblo no es tan ingenuo como creen, estos politicastros acaban cayendo el día de las elecciones y, algunos, incluso desaparecen. A los votantes nos pueden engañar una vez, pero no más.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614328/profesionales-pacotilla.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                        </item>
                <item>
                     <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614322/marika-vila-gran-premio-reivindicacion-comic-barcelona.html</guid>
                     <title>
                         Marika Vila, un Gran Premio para la reivindicación y la memoria
                     </title>
                     <description>
                         ‘La alegre vida del triste perro Cornelius’,  de Marc Torices, premio a la mejor obra española de cómic&amp;nbsp;
                     </description>
                     <pubDate>06 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                     <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614322/marika-vila-gran-premio-reivindicacion-comic-barcelona.html</link>
                             <enclosure type="image/jpeg" length="99681" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/03/6634d2374de0b.r_d.3156-2297-0.jpeg"/>
                         <category>Cultura</category>
                     <dcterms:modified>2024-05-06T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                     <dc:creator>Francesc Bombí Vilaseca</dc:creator>
                             <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;“¿Y ahora cómo hablo? ¡Lo habéis hecho muy bien, me habéis engañado! Para mí, que fundé este salón, es una ilusión brutal”, dijo emocionadísima Marika Vila al subir al escenario para recibir el Gran Premio de Comic Barcelona: no lo sabía, solo le habían dicho que ella daría uno de los premios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614322/marika-vila-gran-premio-reivindicacion-comic-barcelona.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                 <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/03/6634d2374de0b.r_d.3156-2297-0.jpeg"/>
                     </item>
                 <item>
                      <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614318/biblioteca-jordi-cloc-pasion-de-toda-la-vida.html</guid>
                      <title>
                          Una pasión de toda la vida
                      </title>
                      <description>
                          Muchos libros del empresario hotelero forman parte del Museu Egipci, inaugurado hace treinta años
                      </description>
                      <pubDate>06 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                      <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614318/biblioteca-jordi-cloc-pasion-de-toda-la-vida.html</link>
                              <enclosure type="image/jpeg" length="164480" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/05/6637ba31a4a42.r_d.3383-2219-0.jpeg"/>
                          <category>Cultura</category>
                      <dcterms:modified>2024-05-06T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                      <dc:creator>Llucia Ramis</dc:creator>
                              <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;La primera pieza que compró fue un pequeño ushebti de terracota. Fue en 1969. Jordi Clos tenía 19 años y pocos recursos económicos, pero se pasó tres días insistiéndole al vendedor del Winter Palace de Luxor hasta que lo consiguió. Le hizo tanta ilusión que durmió con ella. Su afición le venía de niño: hizo un trabajo para el colegio y leyó Sinuhé el egipcio. Le fascinaban las momias, los sarcófagos. En cuanto creció empresarialmente y tuvo la oportunidad, empezó a coleccionar “por pura pasión”. Dice que entonces aún podías comprar a precios difíciles. Hoy es imposible, cuando “el mercado es el mundo entero, y el tema, tan peculiar y querido”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614318/biblioteca-jordi-cloc-pasion-de-toda-la-vida.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                  <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/05/6637ba31a4a42.r_d.3000-2000-0.jpeg"/>
                      </item>
                  <item>
                       <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614309/rozalen-music-abrazo-amar-vida-mejor.html</guid>
                       <title>
                           Rozalén: “Amar la vida es lo mejor que puedo hacer”
                       </title>
                       <description>
                           La música presenta ‘El abrazo’, su disco más emocional con un recuerdo a sus familiares fallecidos
                       </description>
                       <pubDate>06 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                       <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614309/rozalen-music-abrazo-amar-vida-mejor.html</link>
                               <enclosure type="image/jpeg" length="87051" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/05/6637dcaea0be5.r_d.3090-2031-0.jpeg"/>
                           <category>Cultura</category>
                       <dcterms:modified>2024-05-06T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                       <dc:creator>Sergio Lozano Torres</dc:creator>
                               <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Dice María de los Ángeles Rozalén que se está haciendo mayor, no por la edad (37 años cuenta) sino por las experiencias que ha vivido en los últimos años. El fallecimiento de su padre, de su abuela y un tío, la época en que la muerte comienza a convivir con la vida y que no tiene vuelta atrás. “He tenido una infancia muy feliz, pero sí, ahora me toca eso”, explica como preámbulo de&lt;i&gt; El abrazo &lt;/i&gt;(Sony), séptimo disco de estudio y el más introspectivo de la cantautora albaceteña, cruzado como los anteriores por una variedad de géneros: folklore, electrónica, urbana e incluso música sinfónica en un trabajo que cuenta con varios guiños a Colombia, reflejo de la libertad que se permite en sus composiciones. El 23 de mayo las cantará en el Teatre del Liceu dentro del festival GuitarBCN.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614309/rozalen-music-abrazo-amar-vida-mejor.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                   <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/05/6637dcaea0be5.r_d.3090-2031-0.jpeg"/>
                       </item>
                   <item>
                        <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614294/tanino-liberatore-ranx-comics-barcelona-pasado-ojos-hoy.html</guid>
                        <title>
                            Tanino Liberatore: “No podemos leer los cómics del pasado con ojos de hoy”
                        </title>
                        <description>
                            Entrevista al ilustrador y dibujante de ‘Ranx’
                        </description>
                        <pubDate>06 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                        <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614294/tanino-liberatore-ranx-comics-barcelona-pasado-ojos-hoy.html</link>
                                <enclosure type="image/jpeg" length="94298" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/05/6637ce2ce2861.r_d.2817-2188-0.jpeg"/>
                            <category>Cultura</category>
                        <dcterms:modified>2024-05-06T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                        <dc:creator>Francesc Bombí Vilaseca</dc:creator>
                                <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;A pesar de tener una larga carrera artística, si el nombre de Tanino Liberatore (Quadri, Italia, 1953) es conocido en el mundo del cómic es por su trabajo como dibujante de&lt;i&gt; RanXerox&lt;/i&gt;, también conocido como&lt;i&gt; Ranx&lt;/i&gt;, el protagonista de una serie de historietas creado por Stefano Tamburini en 1978 y que duró hasta mediados de los noventa, y que hoy podemos leer en la integral que ha editado La Cúpula. Pero también ha ilustrado portadas de discos como&lt;i&gt; Man from Utopia &lt;/i&gt;de Frank Zappa, ha dibujado Batman, ha ilustrado libros de Apollinaire o Baudelaire y ha trabajado en el mundo del cine, como cuándo ­diseñó vestuario para el filme&lt;i&gt; Asterix y Obélix: Misión Cleopatra &lt;/i&gt;–trabajo por el cual ganó un premio Cesar–. Ha estado en Comic Barcelona, donde se ha reencontrado con los fans de&lt;i&gt; Ranx&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614294/tanino-liberatore-ranx-comics-barcelona-pasado-ojos-hoy.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                    <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/05/6637ce2ce2861.r_d.2817-2188-0.jpeg"/>
                        </item>
                    <item>
                         <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614276/fernando-aramburu-el-nino-novela-ortuella-explosion-trauma.html</guid>
                         <title>
                             Fernando Aramburu: “¿Cómo hacer que las personas que han sufrido sufran menos?”
                         </title>
                         <description>
                             El escritor aborda la vida tras un trauma con &#039;El niño&#039;, una novela sobre los 50 pequeños muertos por una explosión en 1980 en un colegio de Ortuella
                         </description>
                         <pubDate>06 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                         <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614276/fernando-aramburu-el-nino-novela-ortuella-explosion-trauma.html</link>
                                 <enclosure type="image/jpeg" length="136232" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/05/6637c1a7c291a.r_d.3533-2873-0.jpeg"/>
                             <category>Cultura</category>
                         <dcterms:modified>2024-05-06T15:40:46+02:00</dcterms:modified>
                         <dc:creator>Justo Barranco Martín</dc:creator>
                                 <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;La mera posibilidad de que algo así pudiera haber sucedido en la España contemporánea cuesta de imaginar, pero sucedió: el 23 de octubre de 1980 en Ortuella, Vizcaya, una explosión de gas propano mató en el colegio del pueblo a 50 niños y tres adultos. Ahora Fernando Aramburu (San Sebastián, 1959) parte de esa desgracia en&lt;i&gt; El niño &lt;/i&gt;(Tusquets), nueva entrega de su ciclo novelístico&lt;i&gt; Gentes vascas &lt;/i&gt;, para abordar cómo sobrellevamos un tema omnipresente en sus obras: el trauma.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614276/fernando-aramburu-el-nino-novela-ortuella-explosion-trauma.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                     <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/05/6637c1a7c291a.r_d.3533-2873-0.jpeg"/>
                         </item>
                     <item>
                          <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614263/biblioteca-jordi-clos-egipto-pasion-toda-vida.html</guid>
                          <title>
                              La biblioteca de Jordi Clos, una pasión de toda la vida
                          </title>
                          <description>
                              Muchos libros del empresario hotelero forman parte del Museu Egipci, inaugurado hace treinta años
                          </description>
                          <pubDate>06 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                          <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614263/biblioteca-jordi-clos-egipto-pasion-toda-vida.html</link>
                                  <enclosure type="image/jpeg" length="167195" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/05/6637ba31a4a42.r_d.3000-2000-0.jpeg"/>
                              <category>Cultura</category>
                          <dcterms:modified>2024-05-06T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                          <dc:creator>Llucia Ramis</dc:creator>
                                  <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;La primera pieza que compró fue un pequeño ushebti de terracota. Fue en 1969. Jordi Clos tenía diecinueve años y pocos recursos económicos, pero se pasó tres días insistiéndole al vendedor del Winter Palace de Luxor hasta que lo consiguió. Le hizo tanta ilusión que durmió con ella. Su afición le venía de niño: hizo un trabajo para el colegio y leyó&lt;i&gt; Sinuhé el egipcio&lt;/i&gt;. Le fascinaban las momias, los sarcófagos. En cuanto creció empresarialmente y tuvo la oportunidad, empezó a coleccionar “por pura pasión”. Dice que entonces aún podías comprar a precios difíciles. Hoy es imposible, cuando “el mercado es el mundo entero, y el tema, tan peculiar y querido”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240506/9614263/biblioteca-jordi-clos-egipto-pasion-toda-vida.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                      <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/05/6637ba31a4a42.r_d.3000-2000-0.jpeg"/>
                          </item>
                      <item>
                           <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/musica/20240506/9608301/espanola-relanza-jingle-anos-50-ritmo-swing-brl.html</guid>
                           <title>
                               El nuevo jingle pegadizo al ritmo del swing que no podrás parar de cantar
                           </title>
                           <description>
                               
                           </description>
                           <pubDate>06 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                           <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/musica/20240506/9608301/espanola-relanza-jingle-anos-50-ritmo-swing-brl.html</link>
                                   <enclosure type="image/png" length="884090" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/02/66337daed79d0.png"/>
                               <category>Música</category>
                           <dcterms:modified>2024-05-06T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                           <dc:creator>Elvira Llopart De Mercader</dc:creator>
                                       <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/02/66337daed79d0.png"/>
                           </item>
                       <item>
                            <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9605437/biblioteca-mercedes-conde-legado-infinito.html</guid>
                            <title>
                                La biblioteca de Mercedes Conde, el legado infinito
                            </title>
                            <description>
                                La directora artística del Palau de la Música halla en la cultura las claves para entender el mundo
                            </description>
                            <pubDate>05 May 2024 21:03:52 +0200</pubDate>
                            <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9605437/biblioteca-mercedes-conde-legado-infinito.html</link>
                                    <enclosure type="image/jpeg" length="1022927" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/04/28/662e71d778296.jpeg"/>
                                <category>Cultura</category>
                            <dcterms:modified>2024-05-05T21:04:31+02:00</dcterms:modified>
                            <dc:creator>Llucia Ramis</dc:creator>
                                    <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Cuando llegaron al piso hace un año, Mercedes Conde se enamoró de la biblioteca. Clásica, con chimenea, la hicieron unos editores al construirse la finca en 1898. Ahora es su despacho los días que teletrabaja, si no va al Palau de la Música, donde es directora artística adjunta. Hay un tablero de ajedrez, regalo de su marido Javier, quien le introdujo en la afición. Y al lado, junto a un tocadiscos,&lt;i&gt; El infinito en un junco&lt;/i&gt;, su libro de cabecera; tiene debilidad por Irene Vallejo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9605437/biblioteca-mercedes-conde-legado-infinito.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                        <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/04/28/662e71d778296.r_d.1070-520-0.jpeg"/>
                            </item>
                        <item>
                             <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9614299/guitarra-john-lennon-perdida-50-anos-record-subasta.html</guid>
                             <title>
                                 La guitarra de John Lennon perdida durante 50 años apunta a precio récord en una subasta
                             </title>
                             <description>
                                 El récord Guinness se alcanzó en 2020 con la venta por 6 millones de dólares de la guitarra de Kurt Cobain en el mítico &#039;MTV Unplugged&#039; de 1993; la de Lennon podría superar esta cifra, según los expertos
                             </description>
                             <pubDate>05 May 2024 20:59:46 +0200</pubDate>
                             <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9614299/guitarra-john-lennon-perdida-50-anos-record-subasta.html</link>
                                     <enclosure type="image/png" length="1339466" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/05/6637d42a739f7.r_d.732-270-0.png"/>
                                 <category>Cultura</category>
                             <dcterms:modified>2024-05-05T21:00:33+02:00</dcterms:modified>
                             <dc:creator>Autor Agencias</dc:creator>
                                     <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Desaparecida durante más de medio siglo entre cajas de mudanza en un ático de la Inglaterra rural, la emblemática Framus Hootenanny de doce cuerdas acústica de John Lennon, guitarra de la histórica ‘Help!’, sale a subasta para batir récords.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9614299/guitarra-john-lennon-perdida-50-anos-record-subasta.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                         <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/05/6637d42a739f7.r_d.732-270-0.png"/>
                             </item>
                         <item>
                              <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9614296/critica-rock-yes-otra-epoca.html</guid>
                              <title>
                                  Yes, de otra época (★★★✩✩)
                              </title>
                              <description>
                                  El desfasado sonido de los adalides del rock sinfónico refleja las maneras barrocas de otros tiempos
                              </description>
                              <pubDate>05 May 2024 20:42:43 +0200</pubDate>
                              <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9614296/critica-rock-yes-otra-epoca.html</link>
                                      <enclosure type="image/jpeg" length="7931061" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/05/6637d1f9c9461.jpeg"/>
                                  <category>Cultura</category>
                              <dcterms:modified>2024-05-05T20:42:43+02:00</dcterms:modified>
                              <dc:creator>Ramón Súrio Ribera</dc:creator>
                                      <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Yes&amp;nbsp;★★★✩✩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9614296/critica-rock-yes-otra-epoca.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                          <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/05/6637d1f9c9461.jpeg"/>
                              </item>
                          <item>
                               <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/cine/20240505/9614234/muere-actor-bernard-hill-senor-anillos.html</guid>
                               <title>
                                   Muere el actor Bernard Hill, conocido por &#039;El señor de los anillos&#039; y &#039;Titanic&#039;
                               </title>
                               <description>
                                   El intérprete ha fallecido a los 79 años, según ha anunciado su representante&lt;br&gt;
                               </description>
                               <pubDate>05 May 2024 16:38:22 +0200</pubDate>
                               <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/cine/20240505/9614234/muere-actor-bernard-hill-senor-anillos.html</link>
                                       <enclosure type="image/jpeg" length="2913055" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/05/663797454a82c.jpeg"/>
                                   <category>Cine</category>
                               <dcterms:modified>2024-05-05T18:17:11+02:00</dcterms:modified>
                               <dc:creator>Redacción La Vanguardia</dc:creator>
                                       <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;El actor británico&amp;nbsp;Bernard Hill, conocido por sus papeles en la trilogía de “El señor de los anillos” y también en “Titanic” ha muerto esta pasada madrugada a los 79 años, según ha confirmado su representante,&amp;nbsp;Lou Coulson, a la cadena televisiva BBC. A lo largo de sus 40 años de trayectoria, Hill apareció en numerosos títulos cinematográficos y series televisivas.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/cine/20240505/9614234/muere-actor-bernard-hill-senor-anillos.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                           <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/05/663797454a82c.r_d.1733-1015-0.jpeg"/>
                               </item>
                           <item>
                                <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9614168/madonna-cierra-gira-concierto-gratuito-1-5-millones-personas-brasil.html</guid>
                                <title>
                                    Madonna cierra gira con un concierto gratuito ante 1,5 millones de personas en Brasil
                                </title>
                                <description>
                                    La playa de Copacabana se convirtió en una gigantesca discoteca al aire libre
                                </description>
                                <pubDate>05 May 2024 12:21:33 +0200</pubDate>
                                <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9614168/madonna-cierra-gira-concierto-gratuito-1-5-millones-personas-brasil.html</link>
                                        <enclosure type="image/jpeg" length="385207" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/05/66374a961d672.jpeg"/>
                                    <category>Cultura</category>
                                <dcterms:modified>2024-05-05T13:43:29+02:00</dcterms:modified>
                                <dc:creator>Autor Agencias</dc:creator>
                                        <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Madonna convirtió la playa de Copacabana de Río de Janeiro en el mayor escenario del mundo con un histórico concierto en la noche de este sábado al que acudió un público estimado en 1,5 millones de personas, que no paró de bailar en dos horas y media de espectáculo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9614168/madonna-cierra-gira-concierto-gratuito-1-5-millones-personas-brasil.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                            <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/05/66375ffe9051f.jpeg"/>
                                </item>
                            <item>
                                 <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9614119/fallece-frank-stella-maestro-arte-abstracto-minimalismo.html</guid>
                                 <title>
                                     Fallece Frank Stella, maestro del arte abstracto y del minimalismo
                                 </title>
                                 <description>
                                     El artista ha muerto a los 87 años en su casa de Manhattan a causa de un linfoma
                                 </description>
                                 <pubDate>05 May 2024 07:22:05 +0200</pubDate>
                                 <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9614119/fallece-frank-stella-maestro-arte-abstracto-minimalismo.html</link>
                                         <enclosure type="image/jpeg" length="1893278" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/05/6637131802026.jpeg"/>
                                     <category>Cultura</category>
                                 <dcterms:modified>2024-05-05T09:24:16+02:00</dcterms:modified>
                                 <dc:creator>Redacción La Vanguardia</dc:creator>
                                         <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;“Mi pintura se basa en el hecho de que solo lo que se puede ver allí, está allí... lo que ves es lo que ves”. Así concebía el arte Frank Stella, pintor, escultor y grabador cuyas obras, en constante evolución, son aclamadas como hitos de los movimientos artísticos minimalista y de abstracción post-pictórica, quien falleció el sábado en su casa de Manhattan a los 87 años a causa de un linfoma, según informó su esposa, Harriet McGurk.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9614119/fallece-frank-stella-maestro-arte-abstracto-minimalismo.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                             <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/05/6637131802026.jpeg"/>
                                 </item>
                             <item>
                                  <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9613853/romantico-llamado-alizzz.html</guid>
                                  <title>
                                      Un romántico llamado Alizzz (★★★★✩) y otros discos de la semana
                                  </title>
                                  <description>
                                      El segundo álbum de Cristian Quirante, &#039;Conducción temeraria&#039;, consta de una decena de temas muy homogéneos
                                  </description>
                                  <pubDate>05 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                  <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9613853/romantico-llamado-alizzz.html</link>
                                          <enclosure type="image/jpeg" length="1407765" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/04/6636afc76bc61.jpeg"/>
                                      <category>Cultura</category>
                                  <dcterms:modified>2024-05-05T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                  <dc:creator>Esteban Lines Heller</dc:creator>
                                          <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;El segundo álbum de Cristian Quirante,&lt;i&gt; Conducción temeraria &lt;/i&gt;, consta de una decena de temas que exhiben homogeneidad conceptual y diversidad musical centrada en el detalle. Lo que ocurre es que, en el caso de Alizzz-Quirante, el detalle y el matiz son palabras definitorias. Y si hay otro elemento que caracteriza la obra y el hacer del creador del Baix Llobregat, es la brillantez con la que va amalgamando todos los elementos. Una constante que caracteriza tanto a sus obras propias como la infinidad de colaboraciones que le han colocado en la cima. Su primer álbum como Alizzz,&lt;i&gt; Tiene que haber algo más &lt;/i&gt;, levantó justas expectaciones, y con esta&lt;i&gt; Conducción temeraria &lt;/i&gt;, el por algunos considerado rey Midas del pop insiste en el poder vehicular del grupo más allá que el del solista, con el que justamente se le ha asociado a lo largo de su carrera. Y profundiza en el maridaje de lo urbano con el del rock digamos clásico –la guitarra eléctrica protagonista en temas como&lt;i&gt; Solos tú y yo &lt;/i&gt;; el arranque de la inicial y formidable&lt;i&gt; Carretera perdida &lt;/i&gt;– convirtiéndolo en la otra columna básica de su proyecto. Conceptualmente, el disco está muy perfilado en torno a la relación interpersonal, de unos contornos tan románticos (&lt;i&gt; Tiemblo &lt;/i&gt;) como entendibles y compartibles. Habitual en él, las colaboraciones no son simple relleno o relumbrón. En esta ocasión, destacan Renaldo &amp;amp; Clara (con Clara Vinyals comparte protagonismo en&lt;i&gt; No ho sé, &lt;/i&gt;el único tema en catalán del disco, nada reivindicativo), y Maria Arnal, que aporta su energía a la ensoñadora&lt;i&gt; Despertar. &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9613853/romantico-llamado-alizzz.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                              <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/04/6636afc76bc61.jpeg"/>
                                  </item>
                              <item>
                                   <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9613703/beatles-hamburgo-prostitucion.html</guid>
                                   <title>
                                       ¿Beatles contra Rolling? No, Beatles contra prostitución
                                   </title>
                                   <description>
                                       La ruta por locales en los que tocó la banda en Hamburgo se abre paso por el show prostibular del barrio rojo
                                   </description>
                                   <pubDate>05 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                   <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9613703/beatles-hamburgo-prostitucion.html</link>
                                           <enclosure type="image/jpeg" length="141461" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/04/66369d9a93e46.r_d.2251-1273-0.jpeg"/>
                                       <category>Cultura</category>
                                   <dcterms:modified>2024-05-05T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                   <dc:creator>Maricel Chavarría Espuny</dc:creator>
                                           <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;En el núm. 1 de la Beatles Platz, en pleno barrio rojo de Hamburgo, la silueta de neón de una stripper en lo alto del Susis Bar Show pretende rivalizar en atención con las discretas siluetas metálicas que homenajean a aquellos cinco Beatles que en 1960 debutaron en el mítico distrito de Sankt Pauli. A parte de los perfiles de Lennon, McCartney y Harrison, guitarra en mano, brillan con la luz crepuscular el del bajista Stuart Sutcliffe, que tocó con ellos hasta 1961, y el del batería Pete Best, que en 1962 sería sustituido por Ringo Starr.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9613703/beatles-hamburgo-prostitucion.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                               <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/04/66369d9a93e46.r_d.2251-1273-0.jpeg"/>
                                   </item>
                               <item>
                                    <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9613576/posy-simmonds-comic-barcelona-magdalena-proustiana.html</guid>
                                    <title>
                                        Posy Simmonds: “Mi magdalena proustiana es sentir el olor de un cómic”
                                    </title>
                                    <description>
                                        La ilustradora es autora de cómics literarios como ‘Gemma Bovery’, pero su carrera ha passado por la prensa
                                    </description>
                                    <pubDate>05 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                    <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9613576/posy-simmonds-comic-barcelona-magdalena-proustiana.html</link>
                                            <enclosure type="image/jpeg" length="61642" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/04/663673bc219cb.r_d.2366-1676-0.jpeg"/>
                                        <category>Cultura</category>
                                    <dcterms:modified>2024-05-05T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                    <dc:creator>Francesc Bombí Vilaseca</dc:creator>
                                            <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Aquí, Posy Simmonds (Berkshire, 1945) es conocida por obras con referencias literarias como&lt;i&gt; Gemma Bovery &lt;/i&gt;–que sigue a&lt;i&gt; Madame Bovary &lt;/i&gt;de Flauvert– o&lt;i&gt; Tamara Drew &lt;/i&gt;–a partir de&lt;i&gt; Lejos del mundanal ruido&lt;/i&gt;, de Thomas Hardy– o la última,&lt;i&gt; Cassandra Darke &lt;/i&gt;–una sátira negra situada en el mundo del arte con conexiones con el&lt;i&gt; Cuentoe de Navidad &lt;/i&gt;de Dickens–, las tres publicadas por Salamandra, pero su carrera se ha construido en la prensa inglesa, especialmente en&lt;i&gt; The Guardian&lt;/i&gt;, donde ha trabajado como ilustradora y autora de tiras cómicas, muchas de las cuales más tarde acabarían reunidas en un libro, como&lt;i&gt; Vidas literarias&lt;/i&gt;. Ha pasado por el 42.º Comic Barcelona.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9613576/posy-simmonds-comic-barcelona-magdalena-proustiana.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/04/663673bc219cb.r_d.2366-1676-0.jpeg"/>
                                    </item>
                                <item>
                                     <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/encatala/20240505/9613575/posy-simmonds-comic-barcelona-magdalena-proustiana.html</guid>
                                     <title>
                                         Posy Simmonds: “La meva magdalena proustiana és sentir l’olor d’un còmic”
                                     </title>
                                     <description>
                                         La il·lustradora és autora de còmics literaris com ‘Gemma Bovery’, però la seva carrera ha passat per la premsa&amp;nbsp;
                                     </description>
                                     <pubDate>05 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                     <link>https://www.lavanguardia.com/encatala/20240505/9613575/posy-simmonds-comic-barcelona-magdalena-proustiana.html</link>
                                             <enclosure type="image/jpeg" length="61642" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/04/663673bc219cb.r_d.2366-1676-0.jpeg"/>
                                         <category>La Vanguardia en català</category>
                                     <dcterms:modified>2024-05-05T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                     <dc:creator>Francesc Bombí Vilaseca</dc:creator>
                                             <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Aquí, Posy Simmonds (Berkshire, 1945) és coneguda per obres amb referències literàries com&lt;i&gt; Gemma Bovery &lt;/i&gt;–que segueix&lt;i&gt; Madame Bovary &lt;/i&gt;de Flauvert– o&lt;i&gt; Tamara Drew &lt;/i&gt;–a partir de&lt;i&gt; Lluny del brogit del món&lt;/i&gt;, de Thomas Hardy– o la darrera,&lt;i&gt; Cassandra Darke &lt;/i&gt;–una sàtira negra situada en el món de l’art amb connexions amb el&lt;i&gt; Conte de Nadal &lt;/i&gt;de Dickens–, totes tres publicades per Salamandra, però la seva carrera s’ha construït a la premsa anglesa, especialment a&lt;i&gt; The Guardian&lt;/i&gt;, on ha treballat com a il·lustradora i autora de tires còmiques, moltes de les quals més tard acabarien reunides en un llibre, com&lt;i&gt; Vidas literarias&lt;/i&gt;. Ha passat pel 42è Comic Barcelona.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/encatala/20240505/9613575/posy-simmonds-comic-barcelona-magdalena-proustiana.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                 <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/04/663673bc219cb.r_d.2366-1676-0.jpeg"/>
                                     </item>
                                 <item>
                                      <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9613553/dia-madre-cirque-soleil-trapecista-roxane-semiankiv-ksenia-conciliacion.html</guid>
                                      <title>
                                          Día de la Madre en el aire: “Mi hija tenía cinco meses cuando regresé al Cirque du Soleil”
                                      </title>
                                      <description>
                                          La trapecista Roxane Semiankiv vive de gira con su hija de dos años y medio y su pareja mientras protagoniza el regreso de &#039;Alegría&#039;
                                      </description>
                                      <pubDate>05 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                      <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9613553/dia-madre-cirque-soleil-trapecista-roxane-semiankiv-ksenia-conciliacion.html</link>
                                              <enclosure type="image/jpeg" length="62693" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/04/6636605b7a213.r_d.3000-2000-0.jpeg"/>
                                          <category>Cultura</category>
                                      <dcterms:modified>2024-05-05T09:37:20+02:00</dcterms:modified>
                                      <dc:creator>Justo Barranco Martín</dc:creator>
                                              <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Hay muchas maneras de celebrar el día de la madre. Una de las más peculiares va a ser la de Roxane Semiankiv Gilliand: en el aire. Y por triplicado. La trapecista suiza del Cirque du Soleil, una de las protagonistas del espectáculo&lt;i&gt; Alegría. Bajo una nueva luz &lt;/i&gt;, se convertirá hoy tres veces en ángel –ese es su papel– en el cielo de la carpa instalada en l’Hospitalet de Llobregat. “Semana intensa”, sonríe, “pero mi hija estará aquí conmigo”. Su hija es Ksenia, de dos años y medio, y su pareja, Maksym, un antiguo gimnasta olímpico ucraniano al que conoció cuando se comenzó a preparar la nueva&lt;i&gt; Alegría &lt;/i&gt;en 2018.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9613553/dia-madre-cirque-soleil-trapecista-roxane-semiankiv-ksenia-conciliacion.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                  <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/04/6636605b7a213.r_d.3000-2000-0.jpeg"/>
                                      </item>
                                  <item>
                                       <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9613508/impresionismo-exposicion-musee-d-orsay-150-anos-monet.html</guid>
                                       <title>
                                           La aventura impresionista, en el Musée d&#039;Orsay
                                       </title>
                                       <description>
                                           
                                       </description>
                                       <pubDate>05 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                       <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9613508/impresionismo-exposicion-musee-d-orsay-150-anos-monet.html</link>
                                               <enclosure type="image/jpeg" length="446207" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/04/663636a924f49.jpeg"/>
                                           <category>Cultura</category>
                                       <dcterms:modified>2024-05-05T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                       <dc:creator>José Francisco Yvars Castelló</dc:creator>
                                               <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;En abril de 1874 se inauguraba en París la exposición pública de un grupo de artistas independientes, constituida cautamente como Sociedad Anónima a efectos legales. Fecha que con toda justicia conmemora el nacimiento del impresionismo en calidad del movimiento artístico singular y contagioso que iba a marcar la cultura sensible de su tiempo con audacia y convicción estética: “La época del impresionismo”, como recuerdan los manuales entonces en uso. El Musée d’Orsay de la capital francesa celebra a lo largo de estos meses y con el registro crítico apropiado la evolución centenaria del movimiento –siglo y medio, para ser precisos– teniendo en cuenta que ya en 1974 se había festejado asimismo con los honores debidos el acontecimiento con un deslumbrante despliegue de obras nunca vistas en el Grand Palais que generó complicidades ultraeuropeas entre las que destacaba la presencia inmediata y estimulante en la National Gallery of Art de la capital norteamericana. La sonora muestra de Washington sirve hoy de motivo cardinal para la exposición histórica más que evocativa del Musée d’Orsay: seria y sólida investigación documental sobre el atrevimiento pionero de 1874, pero desde un ángulo nuevo que recupera la convergencia sorprendente de los artistas que entonces presentaban ante un público, ansioso e intrigado, sus logros formales y figurativos, que pronto llamaríamos vanguardistas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9613508/impresionismo-exposicion-musee-d-orsay-150-anos-monet.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                   <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/04/663636a924f49.jpeg"/>
                                       </item>
                                   <item>
                                        <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9613506/discrecion-elocuente.html</guid>
                                        <title>
                                            La nueva sede de Arquia, discreción elocuente (★★★✩✩)
                                        </title>
                                        <description>
                                            Tuñón y Albonoz mantienen la fachada en la finca madrileña implantando la obra en la trama urbana
                                        </description>
                                        <pubDate>05 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                        <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9613506/discrecion-elocuente.html</link>
                                                <enclosure type="image/jpeg" length="159628" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/04/663632fd01dfd.r_d.1293-1265-0.jpeg"/>
                                            <category>Cultura</category>
                                        <dcterms:modified>2024-05-05T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                        <dc:creator>Llàtzer Moix Puig</dc:creator>
                                                <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sede de Arquia &lt;/b&gt; ★★★✩✩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9613506/discrecion-elocuente.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                    <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/04/663632fd01dfd.r_d.1293-1265-0.jpeg"/>
                                        </item>
                                    <item>
                                         <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9612165/colaborare-traslado-mural-miro-aeropuerto-den-prisa.html</guid>
                                         <title>
                                             “Yo colaboraré en el traslado del mural de Miró en el aeropuerto, ¡pero que se den prisa!”
                                         </title>
                                         <description>
                                             Joan Gardy Artigas, el ceramista y escultor que participó en la construcción del mosaico,&amp;nbsp; dice que Miró y su padre estarán felices “allá arriba”
                                         </description>
                                         <pubDate>05 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                         <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9612165/colaborare-traslado-mural-miro-aeropuerto-den-prisa.html</link>
                                                 <enclosure type="image/jpeg" length="115842" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/03/6635184c0853d.r_d.3439-2462-0.jpeg"/>
                                             <category>Cultura</category>
                                         <dcterms:modified>2024-05-05T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                         <dc:creator>Maria Teresa Sesé Monclus</dc:creator>
                                                 <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&quot;Yo no sé si desde allí arriba pueden ver algo, pero estoy seguro de que estarían contentísimos”. Joan Gardy Artigas (Boulogne-Billancourt, 1938) imagina a su padre, Josep Llorens Artigas, y a Joan Miró dando saltos de alegría al saber que el gran mural que en 1970 crearon entre los tres para el aeropuerto de Barcelona, hoy perdido en la vieja terminal, se trasladará a la T1, la puerta de entrada principal para los visitantes que llegan a Barcelona. “Ricardo Bofill ya quiso cambiarlo de ubicación mientras proyectaba la T1. ‘Joanet, tendríamos que cambiar el mural de sitio’, me propuso. Le dije que sí, que era posible, pero ¿dónde? No había un lugar para ponerlo. Ahora Aena parece que ha encontrado la solución y estoy dispuesto a colaborar en todo lo que necesiten. ¡Pero que se den prisa!”. El artista que fue amigo y trabajó al lado de Chagall, Braque, Calder o Giacometti cumplirá en junio 86 años.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9612165/colaborare-traslado-mural-miro-aeropuerto-den-prisa.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                     <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/03/6635184c0853d.r_d.3439-2462-0.jpeg"/>
                                         </item>
                                     <item>
                                          <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9608354/paul-auster-auster-brooklyn-austerland-siri-hustvedt-barcelona.html</guid>
                                          <title>
                                              Patriotas de Austerland
                                          </title>
                                          <description>
                                              
                                          </description>
                                          <pubDate>05 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                          <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9608354/paul-auster-auster-brooklyn-austerland-siri-hustvedt-barcelona.html</link>
                                                  <enclosure type="image/jpeg" length="40944" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/02/6633aa186a562.jpeg"/>
                                              <category>Cultura</category>
                                          <dcterms:modified>2024-05-05T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                          <dc:creator>Miquel Molina Muntané</dc:creator>
                                                  <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Si nos atreviéramos a ignorar el componente territorial que desde el latín ha tenido el término&lt;i&gt; patria; &lt;/i&gt;si hiciéramos oídos sordos a las reformulaciones de Habermas o de Harari, también basadas en la idea de pertenencia a un territorio, podríamos sostener que el 30 de abril&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240501/9607528/muere-escritor-paul-auster-77-anos.html&quot; title=&quot;Muere Paul Auster, el autor que fusionó desde Nueva York realidad y fábulas morales&quot;&gt; fue un día de luto&lt;/a&gt; en la patria de los seguidores de Paul Auster.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240505/9608354/paul-auster-auster-brooklyn-austerland-siri-hustvedt-barcelona.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                      <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/02/6633aa186a562.jpeg"/>
                                          </item>
                                      <item>
                                           <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240505/9607689/caspar-david-friedrich-pintor-paisaje-romantico-alemania-berlin-dresde.html</guid>
                                           <title>
                                               Caspar David Friedrich, los paisajes de la melancolía
                                           </title>
                                           <description>
                                               Berlín celebra el 250.º aniversario del nacimiento del pintor más famoso del romanticismo alemán con una amplia exposición en la Alte Nationalgalerie, en la que brillan sus vistas serenas de la naturaleza
                                           </description>
                                           <pubDate>05 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                           <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240505/9607689/caspar-david-friedrich-pintor-paisaje-romantico-alemania-berlin-dresde.html</link>
                                                   <enclosure type="image/jpeg" length="131126" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/01/66324890c4624.r_d.1655-3053-0.jpeg"/>
                                               <category>Cultura|s</category>
                                           <dcterms:modified>2024-05-05T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                           <dc:creator>María-Paz López Rodríguez</dc:creator>
                                                   <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Sus paisajes son serenos, impregnados de melancolía, siempre meticulosos en el detalle de los árboles, las ramas, las nubes, el mar, los ríos o los peñascos. En las escasas ocasiones en que aparecen personas, están de espaldas al espectador, contemplando lo más importante, las vistas, que adquieren así connotaciones de profundidad filosófica. Caspar David Friedrich, el pintor emblema del romanticismo alemán, dejó un legado artístico que seduce por su ensoñadora belleza, y que increíblemente estuvo un tiempo olvidado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240505/9607689/caspar-david-friedrich-pintor-paisaje-romantico-alemania-berlin-dresde.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                       <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/01/66324890c4624.r_d.1655-3053-0.jpeg"/>
                                           </item>
                                       <item>
                                            <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240505/9606278/tapiz-interminable.html</guid>
                                            <title>
                                                El tapiz interminable
                                            </title>
                                            <description>
                                                La actualidad cultural deja detalles que nunca se contagiarán en las redes, compartirlos mejora la conversación
                                            </description>
                                            <pubDate>05 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                            <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240505/9606278/tapiz-interminable.html</link>
                                                    <enclosure type="image/jpeg" length="113557" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/04/29/662fc44f2a061.jpeg"/>
                                                <category>Cultura|s</category>
                                            <dcterms:modified>2024-05-05T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                            <dc:creator>Begoña Gómez Urzaiz</dc:creator>
                                                    <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;La reacción más esperable al ver algo como el tapiz de Bayoux, la pieza de tela bordada de más de 70 metros de largo que data del siglo XI y representa escenas de la conquista normanda de Inglaterra, sería algo así como: oh dios, cómo lo hicieron. Pero Mia Hansson, una artista sueca que vive en Reino Unido, no debe ser como el común de los mortales. Porque su reacción cuando vio el tapiz, que se expone en el museo local de la ciudad normanda, fue la siguiente: esto lo voy a hacer yo en mi casa. Hansson lleva ocho años reproduciendo el tapiz ella sola puntada a puntada, sin patrocinio de nadie. A veces dedica unas diez horas al día a su misión y lleva completados unos 44 metros y confía tenerlo acabado dentro de una década. A Hansson le gusta pensar en el grupo de mujeres que se cree que bordó el tapiz original, e imaginarse las bromas que se gastaban entre ellas. Es sabido que los&amp;nbsp;copistas (y los traductores) son quienes llegan a conocer una obra de manera más íntima y ella ha descubierto en el tapiz pequeños errores, como cuerpos a los que faltan piernas o manos que flotan separadas, que está calcando también en su versión. Cuando termine, espera venderlo o donarlo a un museo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240505/9606278/tapiz-interminable.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                        <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/04/29/662fc44f2a061.jpeg"/>
                                            </item>
                                        <item>
                                             <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9613847/calle-paul-auster.html</guid>
                                             <title>
                                                 Una calle para Paul Auster
                                             </title>
                                             <description>
                                                 
                                             </description>
                                             <pubDate>04 May 2024 23:58:54 +0200</pubDate>
                                             <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9613847/calle-paul-auster.html</link>
                                                     <enclosure type="image/jpg" length="44822" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/images/default.jpg"/>
                                                 <category>Cultura</category>
                                             <dcterms:modified>2024-05-04T23:58:54+02:00</dcterms:modified>
                                             <dc:creator>Redacción La Vanguardia</dc:creator>
                                                     <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Paul Auster era un autor más leído en países como Francia o España que en el propio Estados Unidos, con excepción de Nueva York. El escritor, premio Príncipe de Asturias en el 2006, mantuvo siempre una relación especial con Barcelona, donde se ubican las editoriales que publicaron la mayor parte de su obra en Hispanoamérica (Anagrama, primero, y Seix Barral/Planeta, después). Sería un acto de justicia literaria dedicarle una calle en la capital catalana. La Barcelona austeriana lo agradecería profundamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9613847/calle-paul-auster.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                 </item>
                                         <item>
                                              <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9613846/quijote-brooklyn.html</guid>
                                              <title>
                                                  El Quijote de Brooklyn
                                              </title>
                                              <description>
                                                  
                                              </description>
                                              <pubDate>04 May 2024 23:58:52 +0200</pubDate>
                                              <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9613846/quijote-brooklyn.html</link>
                                                      <enclosure type="image/jpg" length="44822" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/images/default.jpg"/>
                                                  <category>Cultura</category>
                                              <dcterms:modified>2024-05-04T23:58:52+02:00</dcterms:modified>
                                              <dc:creator>Redacción La Vanguardia</dc:creator>
                                                      <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Paul Auster sentía devoción por&lt;i&gt; Don Quijote de la Mancha &lt;/i&gt;. De hecho, el propio escritor admitía que el personaje de Cervantes era su héroe preferido de ficción de todos los tiempos. No es difícil encontrar rasgos quijotescos en las andanzas de algunos de sus propios protagonistas de ficción. Auster nos recuerda así el carácter universal y moderno del hidalgo, un punto de vista que contrasta con el desprecio absurdo de quienes aquí lo sitúan en la órbita del nacionalismo español más rancio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9613846/quijote-brooklyn.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                  </item>
                                          <item>
                                               <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9613845/conexion-asturiana.html</guid>
                                               <title>
                                                   La conexión asturiana
                                               </title>
                                               <description>
                                                   
                                               </description>
                                               <pubDate>04 May 2024 23:58:50 +0200</pubDate>
                                               <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9613845/conexion-asturiana.html</link>
                                                       <enclosure type="image/jpg" length="44822" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/images/default.jpg"/>
                                                   <category>Cultura</category>
                                               <dcterms:modified>2024-05-04T23:58:50+02:00</dcterms:modified>
                                               <dc:creator>Redacción La Vanguardia</dc:creator>
                                                       <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;La relación de Paul Auster con Asturias también merecería una calle dedicada en alguna ciudad del principado. No solo porque visitó Oviedo en dos ocasiones (una para recibir el premio Príncipe de Asturias, en el 2006, y otra, en el 2019, acompañando a Siri Hustvedt cuando el galardón recayó en ella), sino porque fue una pequeña editorial con sede en Gijón, Ediciones Júcar, del librero Silverio Cañada, la primera en publicar a Auster en España. Fue en 1985 y el título era&lt;i&gt; La ciudad de cristal &lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9613845/conexion-asturiana.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                   </item>
                                           <item>
                                                <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/hemeroteca/20240504/9612901/audrey-hepburn-eterna-influencer-oscar-audrey-hepburn-biografia.html</guid>
                                                <title>
                                                    Audrey Hepburn, eterna influencer
                                                </title>
                                                <description>
                                                    La actriz Audrey Hepburn, icono del cine y la moda, nace en Ixelles, Bélgica
                                                </description>
                                                <pubDate>04 May 2024 20:52:38 +0200</pubDate>
                                                <link>https://www.lavanguardia.com/hemeroteca/20240504/9612901/audrey-hepburn-eterna-influencer-oscar-audrey-hepburn-biografia.html</link>
                                                        <enclosure type="image/jpeg" length="159757" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/03/6635547fccfdf.jpeg"/>
                                                    <category>Hemeroteca</category>
                                                <dcterms:modified>2024-05-04T20:57:14+02:00</dcterms:modified>
                                                <dc:creator>Teresa Amiguet Molina</dc:creator>
                                                        <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Icono de elegancia, la candorosa Audrey, de estilizada figura, supo hacer de su físico a contracorriente una baza triunfadora. Bailarina y modelo comercial en sus inicios, su talento y carisma hicieron el resto. Tras hacer pinitos en publicidad y televisión, debutó en el cine y la novelista Colette la hizo protagonista de su musical&lt;i&gt; Gigi, &lt;/i&gt;pistoletazo a&lt;i&gt; &lt;/i&gt;una imparable carrera hacia el estrellato. &lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/hemeroteca/20210727/7624966/willyam-wyler-cine-directores-hollywood-oscars-benhur.html&quot;&gt;De la mano de Wyler,&lt;/a&gt; se subió a una Vespa de &lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/hemeroteca/20221227/8658192/julio-moriones-la-vanguardia-corresponsales-cine-peliculas-prensa-vacaciones-en-roma-audrey-hepburn-gregory-peck.html&quot;&gt;vacaciones por Roma&lt;/a&gt;, y se hizo con el Oscar.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/hemeroteca/20240504/9612901/audrey-hepburn-eterna-influencer-oscar-audrey-hepburn-biografia.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                            <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/03/6635547fccfdf.jpeg"/>
                                                </item>
                                            <item>
                                                 <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9613535/alfredo-jaar-crei-me-volverian-censurar-pleno-siglo-xxi.html</guid>
                                                 <title>
                                                     Alfredo Jaar: “Jamás creí que me volverían a censurar obras, como hace cuarenta años”
                                                 </title>
                                                 <description>
                                                     El artista visual chileno recibe el premio Albert Camus en la isla de Menorca
                                                 </description>
                                                 <pubDate>04 May 2024 19:41:52 +0200</pubDate>
                                                 <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9613535/alfredo-jaar-crei-me-volverian-censurar-pleno-siglo-xxi.html</link>
                                                         <enclosure type="image/jpeg" length="181035" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/04/66364efaea0d3.r_d.2736-1827-0.jpeg"/>
                                                     <category>Cultura</category>
                                                 <dcterms:modified>2024-05-05T01:21:09+02:00</dcterms:modified>
                                                 <dc:creator>Xavier Ayén Pasamonte</dc:creator>
                                                         <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;El chileno residente en Nueva York Alfredo Jaar (Santiago, 1956) ha ganado hoy el premio Albert Camus como reconocimiento al conjunto de su obra, a caballo entre la instalación artística, el activismo y la arquitectura. Este hombre tranquilo -solicitado por las principales ciudades y museos del mundo- ha hecho arder (literalmente) museos enteros, pasto de las llamas; sus anuncios con mensaje crítico se han visto en las pantallas gigantes de Times Square o Piccadilly Circus; ha trabajado mano a mano con los emigrantes de todas las épocas, en los últimos años con los que cruzan el Mediterráneo; ha sido testigo del genocidio de Ruanda y de otras tragedias de nuestro tiempo... A la espera de la gran retrospectiva que le debe algún día España, atiende a este diario en Sant Lluís (Menorca), donde ha recibido el premio en presencia de Catherine Camus, hija del premio Nobel francés. Los ganadores de anteriores ediciones de este premio bianual fueron Mathias Enard (2022), Edgar Morin (2020) y Mona Hatoum (2018).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9613535/alfredo-jaar-crei-me-volverian-censurar-pleno-siglo-xxi.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                             <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/04/66364efaea0d3.r_d.2736-1827-0.jpeg"/>
                                                 </item>
                                             <item>
                                                  <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9613498/festival-cine-dunas-olvido-fisahara-refugiados-sahara.html</guid>
                                                  <title>
                                                      Un festival de cine entre dunas y contra el olvido
                                                  </title>
                                                  <description>
                                                      Tras más de 20 años de Fisahara, el séptimo arte ha echado raíces en los campos de refugiados saharauis
                                                  </description>
                                                  <pubDate>04 May 2024 18:28:29 +0200</pubDate>
                                                  <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9613498/festival-cine-dunas-olvido-fisahara-refugiados-sahara.html</link>
                                                          <enclosure type="image/jpeg" length="1971757" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/04/6636301cbcefc.jpeg"/>
                                                      <category>Cultura</category>
                                                  <dcterms:modified>2024-05-04T18:28:29+02:00</dcterms:modified>
                                                  <dc:creator>Laura Aragó</dc:creator>
                                                          <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;La sala donde Galia Salek está a punto de debutar no tiene paredes ni butacas: es un escenario en medio del desierto. El entusiasmo vence su timidez inicial. Enfundada en una melfa naranja, las palabras le salen a borbotones cuando habla de cine. Tiene 23 años y estrena su primer corto en el Fisahara, el Festival Internacional de Cine nacido en 2003 en los campos de refugiados saharauis, en el sur de Argelia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9613498/festival-cine-dunas-olvido-fisahara-refugiados-sahara.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                              <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/04/6636301cbcefc.r_d.1696-1272-0.jpeg"/>
                                                  </item>
                                              <item>
                                                   <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9612177/bailar-nave-poble-nou-fiestas-arquitectura.html</guid>
                                                   <title>
                                                       Bailar y bailar en una nave de Poble Nou para conservar el patrimonio fabril
                                                   </title>
                                                   <description>
                                                       El laboratorio urbano MUHBA Oliva Artrés y el Col·legi d&#039;Arquitectes de Catalunya inauguran las Festes d&#039;Arquitectura con danza sensorial, poniendo el acento en el vínculo entre personas y edificio
                                                   </description>
                                                   <pubDate>04 May 2024 17:56:02 +0200</pubDate>
                                                   <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9612177/bailar-nave-poble-nou-fiestas-arquitectura.html</link>
                                                           <enclosure type="image/jpeg" length="160458" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/04/6636567f62f80.r_d.2016-1512-0.jpeg"/>
                                                       <category>Cultura</category>
                                                   <dcterms:modified>2024-05-04T18:05:47+02:00</dcterms:modified>
                                                   <dc:creator>Pablo Lozano</dc:creator>
                                                           <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;“Hemos olvidado que no vivimos en nuestros cuerpos, sino que somos constituciones corporales en nosotros mismos”, decía el arquitecto finlandés Juhani Pallasmaa en su tratado&lt;i&gt; La Mano que piensa&lt;/i&gt;. Las mismas palabras, la misma sentencia resonaba esta mañana entre los pilares -vividos, entendidos por el estudio de arquitectos BAAS - del Museu d&#039;Història de Barcelona (MUHBA). Las pronunciaba la bailarina mataronina Anna Serra en una de las propuestas festivas del evento inagural de las Festes d&#039;Aquitectura 2024, organizadas un año más por el Col·legi d’Arquitectes de Catalunya (COAC).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9612177/bailar-nave-poble-nou-fiestas-arquitectura.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                               <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/04/6636567f62f80.r_d.2016-1512-0.jpeg"/>
                                                   </item>
                                               <item>
                                                    <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9613005/critica-sergio-bernal-danza-teatro-victoria-barcelona.html</guid>
                                                    <title>
                                                        Fred Astaire-Michael Jackson-Sergio Bernal, el show continúa (★★★✩✩)
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        El bailarín madrileño despliega su gran clase en un estimulante sincretismo dancístico de flamenco y pop&amp;nbsp;
                                                    </description>
                                                    <pubDate>04 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                    <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9613005/critica-sergio-bernal-danza-teatro-victoria-barcelona.html</link>
                                                            <enclosure type="image/jpeg" length="48330" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/03/66355484c8d21.r_d.5451-1362-0.jpeg"/>
                                                        <category>Cultura</category>
                                                    <dcterms:modified>2024-05-04T12:20:16+02:00</dcterms:modified>
                                                    <dc:creator>Maricel Chavarría Espuny</dc:creator>
                                                            <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;Ser,&lt;/i&gt;&amp;nbsp;Sergio Bernal Dance Company&amp;nbsp;&lt;/b&gt;★★★✩✩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9613005/critica-sergio-bernal-danza-teatro-victoria-barcelona.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/03/66355484c8d21.r_d.5451-1362-0.jpeg"/>
                                                    </item>
                                                <item>
                                                     <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9612827/tinta-fresca-poesia-llegats-vivents-palau-musica-pane-enrich.html</guid>
                                                     <title>
                                                         Aceptar el misterio de la poesía
                                                     </title>
                                                     <description>
                                                         ‘Llegats vivents’ en el Palau de la Música, y los nuevos poemarios de Salvador Pané  y Anna Enrich
                                                     </description>
                                                     <pubDate>04 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                     <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9612827/tinta-fresca-poesia-llegats-vivents-palau-musica-pane-enrich.html</link>
                                                             <enclosure type="image/jpeg" length="127502" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/03/66354260861fb.r_d.1371-1149-0.jpeg"/>
                                                         <category>Cultura</category>
                                                     <dcterms:modified>2024-05-04T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                                     <dc:creator>Francesc Bombí Vilaseca</dc:creator>
                                                             <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Todo poeta mayor ha sido un poeta joven, y por ello el recital &lt;i&gt;Llegats vivents&lt;/i&gt;, el domingo pasado en el Palau de la Música, es un homenaje a nuestra poesía y también a una juventud acumulada. &lt;b&gt;Anna Gual &lt;/b&gt;y &lt;b&gt;Jaume C. Pons Alorda &lt;/b&gt;dirigieron y presentaron un recital que pone en valor un patrimonio diverso y lo reivindica, porque, como dijo Gual, “a veces las voces de los maestros no reciben el reconocimiento que se merecen”. Después de la violoncelista &lt;b&gt;Mariona Camats&lt;/b&gt;, que interpretó piezas de J.S. Bach, Enric Casals y Elisenda Fàbregas, subió al escenario &lt;b&gt;Antonina Canyelles&lt;/b&gt;, que leyó poemas con su sentido del humor reivindicativo, y después de pedir: “menjau, boixau i menjau peix blau”, avisó que “em moriré / i no passarà res, / però a mi sí”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9612827/tinta-fresca-poesia-llegats-vivents-palau-musica-pane-enrich.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                 <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/03/66354260861fb.r_d.1371-1149-0.jpeg"/>
                                                     </item>
                                                 <item>
                                                      <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/encatala/20240504/9612826/tinta-fresca-poesia-llegats-vivents-palau-musica-pane-enrich.html</guid>
                                                      <title>
                                                          Acceptar el misteri de la poesia
                                                      </title>
                                                      <description>
                                                          ‘Llegats vivents’ al Palau de la Música,  i els nous poemaris de Salvador Pané  i Anna Enrich
                                                      </description>
                                                      <pubDate>04 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                      <link>https://www.lavanguardia.com/encatala/20240504/9612826/tinta-fresca-poesia-llegats-vivents-palau-musica-pane-enrich.html</link>
                                                              <enclosure type="image/jpeg" length="127502" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/03/66354260861fb.r_d.1369-1130-0.jpeg"/>
                                                          <category>La Vanguardia en català</category>
                                                      <dcterms:modified>2024-05-04T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                                      <dc:creator>Francesc Bombí Vilaseca</dc:creator>
                                                              <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Tot poeta gran ha estat, sisplau per força, un poeta jove, i és per això que el recital &lt;i&gt;Llegats vivents&lt;/i&gt;, diumenge passat al Palau de la Música, és un homenatge a la nostra poesia i també a una joventut acumulada. &lt;b&gt;Anna Gual &lt;/b&gt;i &lt;b&gt;Jaume C. Pons Alorda &lt;/b&gt;van dirigir i presentar un recital que posa en valor un patrimoni divers i el reivindica, perquè, com va dir Gual, “a vegades les veus dels mestres no reben el reconeixement que es mereixen”. Després de la violoncel·lista &lt;b&gt;Mariona Camats&lt;/b&gt;, que va interpretar entre poetes peces de J.S. Bach, Enric Casals i Elisenda Fàbregas, va pujar a l’escenari &lt;b&gt;Antonina Canyelles&lt;/b&gt;, que va llegir poemes amb el seu sentit de l’humor reivindicatiu, i després de demanar: “menjau, boixau i menjau peix blau”, va avisar que “em moriré / i no passarà res, / però a mi sí”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/encatala/20240504/9612826/tinta-fresca-poesia-llegats-vivents-palau-musica-pane-enrich.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                  <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/03/66354260861fb.r_d.1371-1149-0.jpeg"/>
                                                      </item>
                                                  <item>
                                                       <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9612816/comic-barcelona-berrocal-diaz-canales-martin-hafid-boom-burbuja.html</guid>
                                                       <title>
                                                           El cómic hoy: ¿es un boom o una burbuja?
                                                       </title>
                                                       <description>
                                                           Varios autores de cómic hablan sobre las expectativas que hay sobre el sector y las perspectivas y sombras de la inteligencia artificial&lt;br&gt;
                                                       </description>
                                                       <pubDate>04 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                       <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9612816/comic-barcelona-berrocal-diaz-canales-martin-hafid-boom-burbuja.html</link>
                                                               <enclosure type="image/jpeg" length="7509955" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/03/66353ccd97843.jpeg"/>
                                                           <category>Cultura</category>
                                                       <dcterms:modified>2024-05-04T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                                       <dc:creator>Francesc Bombí Vilaseca</dc:creator>
                                                               <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Ya hace años que cuando se habla de cómic hay un cierto sentimiento de boom, cada vez con más autores y editoriales, y cuando salen los índices de lectura el género destaca con uno de los sectores con más crecimiento. ¿Es cierto o es un espejismo? Hemos aprovechado la jornada inaugural del 42.º Comic Barcelona para hablar con algunos autores destacados del momento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240504/9612816/comic-barcelona-berrocal-diaz-canales-martin-hafid-boom-burbuja.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                   <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/03/66353ccd97843.r_d.3167-2349-0.jpeg"/>
                                                       </item>
                                                   <item>
                                                        <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240504/9609891/paul-auster-laura-ferrero.html</guid>
                                                        <title>
                                                            Tantas veces gracias
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>04 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                        <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240504/9609891/paul-auster-laura-ferrero.html</link>
                                                                <enclosure type="image/jpeg" length="48466" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/01/66329f0543bf2.r_d.942-687-0.jpeg"/>
                                                            <category>Cultura|s</category>
                                                        <dcterms:modified>2024-05-04T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                                        <dc:creator>Genérico AFP Genérico AFP</dc:creator>
                                                                <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Llegué tarde a Paul Auster, pero lo hice gracias a ese libro que lleva el título más hermoso del mundo,&lt;i&gt; La invención de la soledad&lt;/i&gt;. Un libro que empieza así: “Un día hay vida. Por ejemplo, un hombre de excelente salud, ni siquiera viejo, sin ninguna enfermedad previa. Todo es como era, como será siempre. Pasa un día y otro, ocupándose de sus asuntos y soñando con la vida que le queda por delante. Y entonces, de repente, aparece la muerte”. En estos últimos tiempos, desde que trascendió la noticia del cáncer que padecía Auster, a menudo regresaba a estas líneas y deseaba que no fueran premonitorias, que no tuviera que volver sobre ellas para escribir un artículo –este, por ejemplo– que empezara así, certificando la muerte de ese autor que me dio tantas pistas acerca del oficio más bonito del mundo, escribir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240504/9609891/paul-auster-laura-ferrero.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                    <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/01/66329f0543bf2.r_d.1112-1050-0.jpeg"/>
                                                        </item>
                                                    <item>
                                                         <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240504/9608847/huerfanos-austerlandia.html</guid>
                                                         <title>
                                                             Huérfanos en Austerlandia
                                                         </title>
                                                         <description>
                                                             La visión antideterminista de la existencia, volcada repetidamente en los libros que&amp;nbsp;hicieron famoso al escritor estadounidense fallecido a causa de un cáncer el pasado día 30,&amp;nbsp;se llenó de mensajes esperanzadores al llegar la madurez
                                                         </description>
                                                         <pubDate>04 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                         <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240504/9608847/huerfanos-austerlandia.html</link>
                                                                 <enclosure type="image/jpeg" length="1470640" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/03/6634a9f123a72.jpeg"/>
                                                             <category>Cultura|s</category>
                                                         <dcterms:modified>2024-05-04T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                                         <dc:creator>Antonio Lozano Sagrera</dc:creator>
                                                                 <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Faltaban cinco meses para que cayeran las Torres Gemelas, era mi visita inaugural a Nueva York –ciudad que su obra había contribuido notoriamente a cartografiar en mi cerebro–, y solo entrar en la habitación del hotel encontré una luz roja parpadeando en el teléfono con el aviso de un mensaje. Era de Él, confirmándome la hora de la entrevista a celebrarse al día siguiente en su domicilio de Park Slope, el barrio del condado de Brooklyn con el que ya parecía estar muy familiarizado gracias a sus novelas. Con el transcurso de los años llegarían otras citas –una más en su casa, otra en Madrid, varias en Barcelona– pero aquel fue mi primer encuentro memorable con Paul Auster. Recuerdo encontrarme a la escritora Siri Hustvedt, su esposa, sacando bolsas de basura inmensas al porche tras haber estado arreglando el jardín, y a mi anfitrión, con gafas de sol y fumando sus puritos holandeses Schimmelpenninck, mientras contestaba a mis preguntas con su seductora voz ronca, el sol a sus espaldas y sentado a una mesita en la pequeña terraza que comunicaba con la cocina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240504/9608847/huerfanos-austerlandia.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                     <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/03/6634a9f123a72.r_d.2130-1423-0.jpeg"/>
                                                         </item>
                                                     <item>
                                                          <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240504/9607677/marisol-pepa-flores.html</guid>
                                                          <title>
                                                              ¿Quién mató a la niña Marisol?
                                                          </title>
                                                          <description>
                                                              El documental ‘Marisol. Llámame Pepa’, de Blanca Torres, describe un tiempo –el franquismo–, una sociedad y la mujer  –casta primero, libre después–&amp;nbsp;a través de la vida de Marisol, la niña más imitada, querida y risueña de la historia de España
                                                          </description>
                                                          <pubDate>04 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                          <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240504/9607677/marisol-pepa-flores.html</link>
                                                                  <enclosure type="image/jpeg" length="168166" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2023/02/03/63dcf55fb9e99.jpeg"/>
                                                              <category>Cultura|s</category>
                                                          <dcterms:modified>2024-05-04T07:44:33+02:00</dcterms:modified>
                                                          <dc:creator>Joaquin Luna Morales</dc:creator>
                                                                  <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Tan hasta el gorro terminó Marisol de ser quien era y de todos nosotros que Pepa Flores –su verdadero nombre– vive en la clandestinidad desde 1985, allá por Málaga, tierra de su infancia, corta en el tiempo, rica en penurias y muy española.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240504/9607677/marisol-pepa-flores.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                      <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2023/02/03/63dcf55fb9e99.r_d.774-286-0.jpeg"/>
                                                          </item>
                                                      <item>
                                                           <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240504/9607668/burruezo-sufismo-morin.html</guid>
                                                           <title>
                                                               Espiritualidad frente al colapso
                                                           </title>
                                                           <description>
                                                               Pedro Burruezo debuta en la novela con una historia que empieza en la Costa Brava, a finales de los sesenta, con Antonio Gades y Marisol, y termina años más tarde en clave mística
                                                           </description>
                                                           <pubDate>04 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                           <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240504/9607668/burruezo-sufismo-morin.html</link>
                                                                   <enclosure type="image/jpeg" length="1904049" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/01/6632264a4d81f.jpeg"/>
                                                               <category>Cultura|s</category>
                                                           <dcterms:modified>2024-05-04T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                                           <dc:creator>Ignacio Moya Soler</dc:creator>
                                                                   <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;El sociólogo francés Edgar Morin cumplirá 103 años el próximo verano. De él se puede decir sin miedo a la impostura que, además de uno de los sociólogos más destacados, es filósofo y es sabio. A principios de año publicó en&lt;i&gt; Le Monde &lt;/i&gt;un artículo en el que expresaba su preocupación –la que le ha acompañado buena parte de su vida– por la deriva de la Humanidad. Una Humanidad hoy sumida en una policrisis “ecológica, económica, política, social, civilizatoria, que va en aumento”. Una crisis, dice, antropológica. Con todo, Morin no se rinde: “Debemos pasar a la Resistencia”. Incluso en ausencia de esperanza. Incluso si solo se vislumbra el desastre. Pero ¿qué resistencia? Su respuesta es clara: “La resistencia primera y fundamental es la del espíritu”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240504/9607668/burruezo-sufismo-morin.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                       <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/01/6632264a4d81f.jpeg"/>
                                                           </item>
                                                       <item>
                                                            <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240504/9607227/unico-papel.html</guid>
                                                            <title>
                                                                El único papel
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                La nueva novela de Lorrie Moore&amp;nbsp;transcurre en los meses previos a la elección de Trump, y aparece coincidiendo con su retorno
                                                            </description>
                                                            <pubDate>04 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                            <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240504/9607227/unico-papel.html</link>
                                                                    <enclosure type="image/jpeg" length="615091" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/04/30/663123489aa7a.jpeg"/>
                                                                <category>Cultura|s</category>
                                                            <dcterms:modified>2024-05-04T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                                            <dc:creator>Autor Generico</dc:creator>
                                                                    <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Cómo prevenir el suicidio es —de acuerdo con los expertos— una de las preguntas más importantes del momento: la catástrofe climática que se cierne sobre nosotros, la radicalización de los conflictos internos y externos y una inteligencia artificial que ya está haciendo innecesario el concurso de numerosos trabajadores y profesionales liberales —así como entorpeciendo decididamente la subsistencia de los periódicos y de las fuerzas políticas democráticas— contribuyen a una “crisis de la salud mental” que, en lo que hace al suicidio, y en mi opinión, tal vez sólo admita una respuesta, a modo de pregunta. Si un adulto toma la decisión de terminar con su vida, ¿por qué deberíamos impedírselo?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240504/9607227/unico-papel.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                        <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/04/30/663123489aa7a.jpeg"/>
                                                            </item>
                                                        <item>
                                                             <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240504/9607218/aventura-siglo-xx.html</guid>
                                                             <title>
                                                                 Una aventura del siglo XX
                                                             </title>
                                                             <description>
                                                                 La biografía de Josep Palau i Fabre por Julià Guillamon recorre su juventud acomodada, los esfuerzos por ser artista y la Guerra Civil, que le empujaría al exilio
                                                             </description>
                                                             <pubDate>04 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                             <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240504/9607218/aventura-siglo-xx.html</link>
                                                                     <enclosure type="image/jpeg" length="1625787" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/04/30/66311fdce12b4.jpeg"/>
                                                                 <category>Cultura|s</category>
                                                             <dcterms:modified>2024-05-04T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                                             <dc:creator>Genérico AFP Genérico AFP</dc:creator>
                                                                     <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Josep Palau i Fabre (1917 – 2008) fue un navegante intrépido de un siglo XX en que el viento no siempre le fue favorable. Capaz de entusiasmarse o entrar en cólera por cualquier nimiedad, Palau fue un escritor total en un tiempo adverso. Poeta de juventud –compiló su obra en&lt;i&gt; Poemas del alquimista &lt;/i&gt;–, dramaturgo frustrado porque no pudo ver su obra prácticamente representada y narrador y memorialista de talento, el gran triunfo del poeta fue el esfuerzo por biografiar Picasso a partir de sus obras.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20240504/9607218/aventura-siglo-xx.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                         <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/04/30/66311fdce12b4.jpeg"/>
                                                             </item>
                                                         <item>
                                                              <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9613004/guillem-gisbert-mazurca-complaciente.html</guid>
                                                              <title>
                                                                  Guillem Gisbert, una mazurca complaciente
                                                              </title>
                                                              <description>
                                                                  El exmiembro de Manel presentó su primer disco en solitario, &#039;Balla la mazurca!&#039; en una sala Apolo rebosante
                                                              </description>
                                                              <pubDate>03 May 2024 23:51:31 +0200</pubDate>
                                                              <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9613004/guillem-gisbert-mazurca-complaciente.html</link>
                                                                      <enclosure type="image/jpeg" length="8304577" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/03/66355c554db65.jpeg"/>
                                                                  <category>Cultura</category>
                                                              <dcterms:modified>2024-05-03T23:51:31+02:00</dcterms:modified>
                                                              <dc:creator>Sergio Lozano Torres</dc:creator>
                                                                      <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;De la expectación por descubrir la nueva faceta musical de Guillem Gisbert en su era post-Manel hablaba a las claras la celeridad con que se vendieron, el pasado septiembre todas las entradas para el concierto de presentación que dio este viernes en una sala Apolo abarrotada para escuchar ‘Balla la mazurca!’. “Tinc al davant la línia dura de Manel, us ho vull agrair”, bromeó Gisbert al recordar la rápida venta de tickets, semanas antes de publicar las primeras canciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9613004/guillem-gisbert-mazurca-complaciente.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                          <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/03/66355c554db65.jpeg"/>
                                                              </item>
                                                          <item>
                                                               <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/mediterranean/20240503/9611511/night-delight-wax-museum-barcelona-deleito-burger-gras-swift-beatles-picasso.html</guid>
                                                               <title>
                                                                   The night of delight at Wax Museum in Barcelona
                                                               </title>
                                                               <description>
                                                                   The gastronomic project Deleito collaborates with the Barcelona Wax Museum and recreates the movie &#039;Night at the Museum&#039; with the hamburgers from chef Alberto Gras
                                                               </description>
                                                               <pubDate>03 May 2024 23:00:00 +0200</pubDate>
                                                               <link>https://www.lavanguardia.com/mediterranean/20240503/9611511/night-delight-wax-museum-barcelona-deleito-burger-gras-swift-beatles-picasso.html</link>
                                                                       <enclosure type="image/jpeg" length="154079" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/02/6633a0ae8f2a5.r_d.2383-5303-0.jpeg"/>
                                                                   <category>Mediterranean</category>
                                                               <dcterms:modified>2024-05-03T23:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                                               <dc:creator>Pablo Lozano</dc:creator>
                                                                       <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;When night falls in the museum, its relics come to life. The vigil of our past celebrates, every night, what remained afterwards: our history. That is the old maxim of the movie, starring the American actor Ben Stiller, &lt;i&gt;Night at the Museum&lt;/i&gt;, and also the premise of the collaboration between the Wax Museum of Barcelona and the gastronomic chain Deleito. Wax celebrities such as Mother Teresa, Taylor Swift, The Beatles, or Pablo Picasso were seen on the night of Thursday, April 18 with their hands in the burger mix of the gastronomic project&#039;s co-founder, Alberto Gras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/mediterranean/20240503/9611511/night-delight-wax-museum-barcelona-deleito-burger-gras-swift-beatles-picasso.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                           <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/02/6633a0ae8f2a5.r_d.2383-5303-0.jpeg"/>
                                                               </item>
                                                           <item>
                                                                <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/mediterranean/20240503/9611228/music-fan-business-goldman-sachs-homer-soundstorming-artist.html</guid>
                                                                <title>
                                                                    On the hunt for the music superfan, the $4 billion business of two brothers from Barcelona
                                                                </title>
                                                                <description>
                                                                    A new platform opens the door to artists&#039; creative process through songwriting
                                                                </description>
                                                                <pubDate>03 May 2024 21:05:00 +0200</pubDate>
                                                                <link>https://www.lavanguardia.com/mediterranean/20240503/9611228/music-fan-business-goldman-sachs-homer-soundstorming-artist.html</link>
                                                                        <enclosure type="image/jpeg" length="67333" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/02/663340944bc16.r_d.773-468-0.jpeg"/>
                                                                    <category>Mediterranean</category>
                                                                <dcterms:modified>2024-05-03T21:05:00+02:00</dcterms:modified>
                                                                <dc:creator>Sergio Lozano Torres</dc:creator>
                                                                        <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;To know the listeners better, select the most passionate ones, and obtain more economic benefit from them, this is the path that the music industry has outlined in search of the superfan, the label given to the fan of an artist who is willing to buy all their albums, purchase their shirts, and attend as many concerts as possible. This figure is as old as the fans who used to scream at Elvis Presley&#039;s concerts, but now it is being enhanced to increase streaming listens and earn more money, up to $4 billion according to a study by Goldman Sachs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/mediterranean/20240503/9611228/music-fan-business-goldman-sachs-homer-soundstorming-artist.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                            <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/02/663340944bc16.r_d.773-468-0.jpeg"/>
                                                                </item>
                                                            <item>
                                                                 <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9612540/roxette-vuelve-nueva-cantante-cinco-anos-muerte-marie-fredriksson.html</guid>
                                                                 <title>
                                                                     Roxette vuelve con nueva cantante a los cinco años de la muerte de Marie Fredriksson
                                                                 </title>
                                                                 <description>
                                                                     El músico sueco Per Gessle ha anunciado el retorno de la banda, con más de 75 millones de discos vendidos, junto a la nueva vocalista Lena Philipsson
                                                                 </description>
                                                                 <pubDate>03 May 2024 20:32:53 +0200</pubDate>
                                                                 <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9612540/roxette-vuelve-nueva-cantante-cinco-anos-muerte-marie-fredriksson.html</link>
                                                                         <enclosure type="image/jpeg" length="66551" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/03/66352d1f61c72.r_d.1736-1108-0.jpeg"/>
                                                                     <category>Cultura</category>
                                                                 <dcterms:modified>2024-05-03T20:32:53+02:00</dcterms:modified>
                                                                 <dc:creator>Autor Agencias</dc:creator>
                                                                         <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;El músico sueco Per Gessle ha anunciado el retorno a la actividad de su banda Roxette con una nueva cantante, su compatriota Lena Philipsson, cuando se cumplen cinco años de la muerte &lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20191210/472167074978/muere-marie-fredriksson-roxette-cantante.html&quot;&gt;de su emblemática vocalista original, Marie Fredriksson&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9612540/roxette-vuelve-nueva-cantante-cinco-anos-muerte-marie-fredriksson.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                             <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/03/66352d1f61c72.r_d.1736-1108-0.jpeg"/>
                                                                 </item>
                                                             <item>
                                                                  <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9611972/anthony-hopkins-interpretara-handel-kristen-stewart-regresa-cine-vampiros.html</guid>
                                                                  <title>
                                                                      Anthony Hopkins interpretará a Händel y Kristen Stewart regresa al cine de vampiros
                                                                  </title>
                                                                  <description>
                                                                      El británico encarnará al compositor alemán a las órdenes de Andrew Levitas y la estadounidense participará en la hipnótica y violenta &#039;Flesh of the Gods&#039;, de Cosmatos
                                                                  </description>
                                                                  <pubDate>03 May 2024 18:54:39 +0200</pubDate>
                                                                  <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9611972/anthony-hopkins-interpretara-handel-kristen-stewart-regresa-cine-vampiros.html</link>
                                                                          <enclosure type="image/jpeg" length="50497" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2020/12/22/5fe1c776b6756.jpeg"/>
                                                                      <category>Cultura</category>
                                                                  <dcterms:modified>2024-05-03T18:57:19+02:00</dcterms:modified>
                                                                  <dc:creator>Astrid Meseguer Lores</dc:creator>
                                                                          <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Anthony Hopkins está más activo que nunca a sus 86 años. Después de aparecer en &lt;i&gt;Los niños de Winton&lt;/i&gt; y &lt;i&gt;La última sesión de Freud&lt;/i&gt;, que se estrena el 7 de junio tras pasar por el BCN Film Fest, el oscarizado actor británico encarnará al célebre compositor alemán Georg Friedrich Händel (1685-1759) en &lt;i&gt;The King of Covent Garden&lt;/i&gt;, película dirigida por Andrew Levitas centrada en cómo el autor creó su obra maestra &lt;i&gt;El Mesías&lt;/i&gt;.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9611972/anthony-hopkins-interpretara-handel-kristen-stewart-regresa-cine-vampiros.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                              <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2020/12/22/5fe1c776b6756.jpeg"/>
                                                                  </item>
                                                              <item>
                                                                   <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9608443/melendi-nil-moliner-oreja-gogh-encabezan-cartel-menorca-music-festival.html</guid>
                                                                   <title>
                                                                       Melendi, Nil Moliner y La Oreja de Van Gogh encabezan el cartel del Menorca Music Festival
                                                                   </title>
                                                                   <description>
                                                                       La tercera edición traerá a la isla grandes nombres de la música nacional en el Recinte Firal des Mercadal
                                                                   </description>
                                                                   <pubDate>03 May 2024 18:04:29 +0200</pubDate>
                                                                   <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9608443/melendi-nil-moliner-oreja-gogh-encabezan-cartel-menorca-music-festival.html</link>
                                                                           <enclosure type="image/jpeg" length="2598128" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2023/12/21/658468d97c4f8.jpeg"/>
                                                                       <category>Cultura</category>
                                                                   <dcterms:modified>2024-05-03T18:04:29+02:00</dcterms:modified>
                                                                   <dc:creator>Pablo Lozano</dc:creator>
                                                                           <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;El Menorca Music Festival vuelve a la isla balear con una tercera edición dispuesta a llenar de música la localidad de Es&amp;nbsp;Mercadal. Con una celebración de ocho días de duración, en el Recinte Firal des Mercadal, la nueva edición ha confirmado los primeros nombres de su cartel: Melendi, Nil Moliner, La Oreja de Van Gogh y la banda tributo a Queen God Save The Queen. El evento ya tiene sus entradas a la venta en la página web oficial del festival.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9608443/melendi-nil-moliner-oreja-gogh-encabezan-cartel-menorca-music-festival.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                               <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2023/12/21/658468d97c4f8.r_d.2285-1236-0.jpeg"/>
                                                                   </item>
                                                               <item>
                                                                    <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9611148/urtasun-toros-premio-nacional-tauromaquia-polemica-prohibicion-cultura.html</guid>
                                                                    <title>
                                                                        Urtasun: “Una mayoría de ciudadanos no entiende que la tortura animal se premie con dinero público”
                                                                    </title>
                                                                    <description>
                                                                        El Ministro de Cultura asegura que el Premio Nacional de Tauromaquia se suprime porque la sociedad ha evolucionado
                                                                    </description>
                                                                    <pubDate>03 May 2024 15:42:14 +0200</pubDate>
                                                                    <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9611148/urtasun-toros-premio-nacional-tauromaquia-polemica-prohibicion-cultura.html</link>
                                                                            <enclosure type="image/jpeg" length="119574" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/04/16/661eca07e7416.r_d.1572-944-0.jpeg"/>
                                                                        <category>Cultura</category>
                                                                    <dcterms:modified>2024-05-03T19:28:20+02:00</dcterms:modified>
                                                                    <dc:creator>Justo Barranco Martín</dc:creator>
                                                                            <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;“Una mayoría de ciudadanos no entiende que se practique la tortura animal y entiende aún menos que esas formas de tortura animal sean recompensadas con premios a los que se dedica dinero público”. El Ministro de Cultura, Ernest Urtasun, se ha mostrado tajante en declaraciones al programa televisivo &lt;i&gt;Al rojo vivo &lt;/i&gt;al explicar las razones que le han llevado a la &lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9608775/toros-tauromaquia-urtasun-preio.html&quot;&gt;supresión del Premio Nacional de Tauromaquia&lt;/a&gt;, que se concedía desde 2013 y que mientras no haya cambio de gobierno no tendrá más entregas: el Partido Popular ha asegurado que lo recuperarán cuando regresen al poder. Y diversas comunidades autónomas y organismos taurinos han anunciado premios alternativos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9611148/urtasun-toros-premio-nacional-tauromaquia-polemica-prohibicion-cultura.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/04/16/661eca07e7416.r_d.1572-944-0.jpeg"/>
                                                                    </item>
                                                                <item>
                                                                     <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9610954/descubierto-serbia-poblado-7000-anos-alcanzo-13-hectareas-arqueologia-neolitico.html</guid>
                                                                     <title>
                                                                         Descubierto en Serbia un enorme poblado de hace 7.000 años que alcanzó las 13 hectáreas
                                                                     </title>
                                                                     <description>
                                                                         El sitio perteneció a la Cultura de Vinča, que cuenta con la protoescritura más antigua conocida
                                                                     </description>
                                                                     <pubDate>03 May 2024 15:10:02 +0200</pubDate>
                                                                     <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9610954/descubierto-serbia-poblado-7000-anos-alcanzo-13-hectareas-arqueologia-neolitico.html</link>
                                                                             <enclosure type="image/jpeg" length="237371" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/03/6634df2378873.r_d.389-272-0.jpeg"/>
                                                                         <category>Cultura</category>
                                                                     <dcterms:modified>2024-05-03T15:10:02+02:00</dcterms:modified>
                                                                     <dc:creator>David Ruiz Marull</dc:creator>
                                                                             <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;La Cultura de Vinča fue una de las más tempranas de Europa y se extendió entre los siglos VII y III antes de Cristo a lo largo del Danubio, en los territorios que hoy en día pertenecen a Serbia, Rumania, Bulgaria y Macedonia. Si por algo destaca es porque su protoescritura se ha considerado la más antigua conocida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9610954/descubierto-serbia-poblado-7000-anos-alcanzo-13-hectareas-arqueologia-neolitico.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                 <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/03/6634df2378873.r_d.389-272-0.jpeg"/>
                                                                     </item>
                                                                 <item>
                                                                      <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9610279/critica-opera-lirica-gala-liceu-voces-camarena-jaho-oropesa.html</guid>
                                                                      <title>
                                                                          El Liceu de las voces (★★★✩✩)
                                                                      </title>
                                                                      <description>
                                                                          La orquesta abusó del &#039;forte&#039; y tapó a los solistas, pero el resultado vistoso&amp;nbsp;radiografió a cuatro artistas
                                                                      </description>
                                                                      <pubDate>03 May 2024 13:30:21 +0200</pubDate>
                                                                      <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9610279/critica-opera-lirica-gala-liceu-voces-camarena-jaho-oropesa.html</link>
                                                                              <enclosure type="image/jpeg" length="93313" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/03/6634c7ea0bc68.r_d.1827-1776-0.jpeg"/>
                                                                          <category>Cultura</category>
                                                                      <dcterms:modified>2024-05-03T13:32:37+02:00</dcterms:modified>
                                                                      <dc:creator>Jordi Maddaleno </dc:creator>
                                                                              <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;b&gt;Gala lírica del Liceu&amp;nbsp;&lt;/b&gt;★★★✩✩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9610279/critica-opera-lirica-gala-liceu-voces-camarena-jaho-oropesa.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                  <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/03/6634c7ea0bc68.r_d.1827-1776-0.jpeg"/>
                                                                      </item>
                                                                  <item>
                                                                       <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/local/valencia/20240503/9609649/barrera-tacha-censura-eliminacion-premio-nacional-tauromaquia.html</guid>
                                                                       <title>
                                                                           Barrera acusa al Gobierno de “censura&quot; por eliminar el galardón a la Tauromaquia
                                                                       </title>
                                                                       <description>
                                                                           La Conselleria de Cultura, en manos de Vox, se adhiere a la propuesta de Extremadura “para proteger la existencia de este galardón” mientras acusa al Gobierno de ”sectarismo político&quot;
                                                                       </description>
                                                                       <pubDate>03 May 2024 12:30:37 +0200</pubDate>
                                                                       <link>https://www.lavanguardia.com/local/valencia/20240503/9609649/barrera-tacha-censura-eliminacion-premio-nacional-tauromaquia.html</link>
                                                                               <enclosure type="image/jpeg" length="3891758" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2023/07/19/64b7f16383bab.jpeg"/>
                                                                           <category>Comunidad Valenciana</category>
                                                                       <dcterms:modified>2024-05-03T14:15:13+02:00</dcterms:modified>
                                                                       <dc:creator>Neus Navarro</dc:creator>
                                                                               <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;El vicepresidente primero y conseller de Cultura de la Generalitat Valenciana, Vicente Barrera, extorero, ha afirmado que la decisión del Ministerio de Cultura de retirar el Premio Nacional de Tauromaquia “constituye no solo un acto de censura, sino también un ejemplo de sectarismo político por parte del Gobierno del Estado”.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/local/valencia/20240503/9609649/barrera-tacha-censura-eliminacion-premio-nacional-tauromaquia.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                   <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2023/07/19/64b7f16383bab.jpeg"/>
                                                                       </item>
                                                                   <item>
                                                                        <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/local/barcelones-nord/20240503/9609135/poblado-iberico-puig-castellar-santa-coloma-gramenet-declarado-bcin.html</guid>
                                                                        <title>
                                                                            El poblado ibérico Puig Castellar de Santa Coloma de Gramenet declarado BCIN
                                                                        </title>
                                                                        <description>
                                                                            Es uno de los yacimientos con una tradición más antigua en la arqueología ibérica de Catalunya
                                                                        </description>
                                                                        <pubDate>03 May 2024 11:40:04 +0200</pubDate>
                                                                        <link>https://www.lavanguardia.com/local/barcelones-nord/20240503/9609135/poblado-iberico-puig-castellar-santa-coloma-gramenet-declarado-bcin.html</link>
                                                                                <enclosure type="image/jpeg" length="613214" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2023/08/21/64e305fcd1104.jpeg"/>
                                                                            <category>Badalona Barcelonès N.</category>
                                                                        <dcterms:modified>2024-05-03T12:17:58+02:00</dcterms:modified>
                                                                        <dc:creator>Redacción La Vanguardia</dc:creator>
                                                                                <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;La Generalitat ha acordado declarar el yacimiento ibérico de Puig Castellar como Bien Cultural de Interés Nacional, en la categoría de Zona Arqueológica. Este yacimiento arqueológico se ubica en lo alto de una colina que forma parte de la Serralada de Marina, justo en el lado oriental de la desembocadura del río Besòs, y se encuentra en el límite de los términos municipales de Santa Coloma de Gramenet (Barcelonès Nord) y Montcada y Reixac (Vallès Occidental).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/local/barcelones-nord/20240503/9609135/poblado-iberico-puig-castellar-santa-coloma-gramenet-declarado-bcin.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                    <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2023/08/21/64e305fcd1104.r_d.675-864-0.jpeg"/>
                                                                        </item>
                                                                    <item>
                                                                         <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9608827/page-premios-tauromaquia-invita-autonomias-sumarse.html</guid>
                                                                         <title>
                                                                             Page anuncia sus Premios de Tauromaquia e invita a otras autonomías a sumarse
                                                                         </title>
                                                                         <description>
                                                                             
                                                                         </description>
                                                                         <pubDate>03 May 2024 11:09:09 +0200</pubDate>
                                                                         <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9608827/page-premios-tauromaquia-invita-autonomias-sumarse.html</link>
                                                                                 <enclosure type="image/jpeg" length="1448304" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/03/20/65fb4d5457f42.jpeg"/>
                                                                             <category>Cultura</category>
                                                                         <dcterms:modified>2024-05-03T14:14:53+02:00</dcterms:modified>
                                                                         <dc:creator>David Alloza</dc:creator>
                                                                                 <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;La decisión del Ministerio de Cultura dirigido por Ernest Urtasun de &lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9608775/toros-tauromaquia-urtasun-preio.html&quot;&gt;eliminar el Premio Nacional de Tauromaquia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;ha levantado polvareda desde buen principio. Más allá de la previsible reacción del sector y las formaciones de la derecha, la más significativa de las reacciones al Gobierno ha venido desde un dirigente socialista, en concreto el presidente de Castilla-La Mancha, Emiliano García-Page.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9608827/page-premios-tauromaquia-invita-autonomias-sumarse.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                     <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/03/20/65fb4d5457f42.jpeg"/>
                                                                         </item>
                                                                     <item>
                                                                          <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/comer/al-dia/20240503/9608330/noche-deleite-museu-cera.html</guid>
                                                                          <title>
                                                                              La noche del deleite en el Museu de Cera
                                                                          </title>
                                                                          <description>
                                                                              El proyecto gastronómico Deleito colabora con el Museu de Cera de Barcelona y recrea la película &#039;Noche en el Museo&#039; con las hamburguesas del chef Alberto Gras
                                                                          </description>
                                                                          <pubDate>03 May 2024 10:32:10 +0200</pubDate>
                                                                          <link>https://www.lavanguardia.com/comer/al-dia/20240503/9608330/noche-deleite-museu-cera.html</link>
                                                                                  <enclosure type="image/jpeg" length="154079" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/02/6633a0ae8f2a5.r_d.2383-5303-0.jpeg"/>
                                                                              <category>Al día</category>
                                                                          <dcterms:modified>2024-05-03T10:36:01+02:00</dcterms:modified>
                                                                          <dc:creator>Pablo Lozano</dc:creator>
                                                                                  <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Cuando cae la noche en el museo, sus reliquias cobran vida. La vigilia de nuestro pasado festeja, cada noche, lo que quedó después: nuestra historia. Esa es la vieja máxima de la película, protagonizada por el actor estadounidense Ben Stiller, &lt;i&gt;Noche en el Museo,&amp;nbsp;&lt;/i&gt;y también la premisa de la colaboración entre el Museu de Cera de Barcelona con la cadena gastronómica Deleito. Celebridades de cera como Teresa de Calcuta, &lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/musica/20240419/9598769/critica-taylor-swift.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Taylor Swift&lt;/a&gt;, Los Beatles o Pablo Picasso fueron vistas la noche del jueves 18 de abril con las manos en la masa de las hamburguesas del cofundador del proyecto gastronómico Alberto Gras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/comer/al-dia/20240503/9608330/noche-deleite-museu-cera.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                      <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/02/6633a0ae8f2a5.r_d.2383-5303-0.jpeg"/>
                                                                          </item>
                                                                      <item>
                                                                           <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9608790/paul-auster-siri-hustvedt-lamenta-no-haber-anunciado-ella-muerte-escritor-rechazo-tratamiento.html</guid>
                                                                           <title>
                                                                               Siri Hustvedt lamenta no haber podido anunciar ella la muerte de Paul Auster
                                                                           </title>
                                                                           <description>
                                                                               La esposa del autor fallecido revela que Auster, “después de que los tratamientos fracasaran, rechazó la quimioterapia paliativa y solicitó cuidados en casa”&lt;br&gt;
                                                                           </description>
                                                                           <pubDate>03 May 2024 10:12:07 +0200</pubDate>
                                                                           <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9608790/paul-auster-siri-hustvedt-lamenta-no-haber-anunciado-ella-muerte-escritor-rechazo-tratamiento.html</link>
                                                                                   <enclosure type="image/jpeg" length="92867" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2023/03/11/640cc20164aba.jpeg"/>
                                                                               <category>Cultura</category>
                                                                           <dcterms:modified>2024-05-03T10:37:22+02:00</dcterms:modified>
                                                                           <dc:creator>Lara Gómez Ruiz</dc:creator>
                                                                                   <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Los lectores de Paul Auster, y todos aquellos que admiraban su obra, lloran desde el miércoles la muerte del escritor. Medios de todo el mundo se hicieron eco de su fallecimiento y del gran legado que deja en forma de novelas, relatos, ensayos y hasta obras de teatro. Su mujer, la también escritora Siri Hustvedt, lamenta no haber sido ella quien diera la noticia, pues se filtró antes incluso de poder anunciarla a los más allegados, tal y como ha confesado en su cuenta de Instagram.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9608790/paul-auster-siri-hustvedt-lamenta-no-haber-anunciado-ella-muerte-escritor-rechazo-tratamiento.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                       <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2023/03/11/640cc20164aba.jpeg"/>
                                                                           </item>
                                                                       <item>
                                                                            <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9608775/toros-tauromaquia-urtasun-preio.html</guid>
                                                                            <title>
                                                                                El ministerio de Cultura suprime el Premio Nacional de Tauromaquia
                                                                            </title>
                                                                            <description>
                                                                                Ernest Urtasun opina que la mayoría de la población está “en contra del maltrato animal” y provoca un alud de nuevos premios taurinos
                                                                            </description>
                                                                            <pubDate>03 May 2024 09:49:54 +0200</pubDate>
                                                                            <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9608775/toros-tauromaquia-urtasun-preio.html</link>
                                                                                    <enclosure type="image/jpeg" length="54833" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/03/6634bd5b5a33b.jpeg"/>
                                                                                <category>Cultura</category>
                                                                            <dcterms:modified>2024-05-03T12:33:17+02:00</dcterms:modified>
                                                                            <dc:creator>Xavier Ayén Pasamonte</dc:creator>
                                                                                    <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;El Ministerio de Cultura de Ernest Urtasun ha decidido suprimir el Premio Nacional de Tauromaquia. En un comunicado, afirma que “ teniendo que ser los Premios Nacionales fiel reflejo de las valoraciones y sentimientos de la sociedad y, dado que la nueva realidad social y cultural en España, donde la preocupación por el bienestar animal ha ido aumentando mientras que, por el contrario, la asistencia a los espectáculos taurinos se sitúa, según los datos del periodo 2021-2022, solamente en el 1,9% de la población, es oportuna una nueva revisión de los mismos”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9608775/toros-tauromaquia-urtasun-preio.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                        <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/03/6634bd5b5a33b.jpeg"/>
                                                                            </item>
                                                                        <item>
                                                                             <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9608508/grandes-exitos-fermi-puig.html</guid>
                                                                             <title>
                                                                                 Grandes éxitos de Fermí Puig
                                                                             </title>
                                                                             <description>
                                                                                 
                                                                             </description>
                                                                             <pubDate>03 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                                             <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9608508/grandes-exitos-fermi-puig.html</link>
                                                                                     <enclosure type="image/jpeg" length="4231180" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/02/6633e4e72fcf6.jpeg"/>
                                                                                 <category>Cultura</category>
                                                                             <dcterms:modified>2024-05-03T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                                                             <dc:creator>Sergi Pàmies Bertran</dc:creator>
                                                                                     <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Para celebrar la jubilación de Fermí Puig, su restaurante (coloquialmente conocido como L’Homònim) presenta, desde ayer y durante todo el mes de mayo, una selección de los grandes éxitos de este cocinero. Son éxitos ceñidos a la tradición más europea de la cocina catalana en los que predominan la sustancia, la memoria y un sentido recíproco de lo que, en manos de Puig, sí puede considerarse experiencia. Igual que la gira de despedida de un gran músico, los platos que servirá su restaurante nos retrotraen a momentos inolvidables de las últimas décadas y al privilegio de haber compartido mesa, sobremesa y chismes y erudiciones de&lt;i&gt; sotataula &lt;/i&gt;con un hombre de cultura, curiosidad y generosidad omnívoras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9608508/grandes-exitos-fermi-puig.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                         <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/02/6633e4e72fcf6.jpeg"/>
                                                                             </item>
                                                                         <item>
                                                                              <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9608390/comic-barcelona-inunda-ciudad-vinetas-actos-cine-todos-publicos.html</guid>
                                                                              <title>
                                                                                  El Comic Barcelona inunda la ciudad de viñetas, actos y cine para todos los públicos
                                                                              </title>
                                                                              <description>
                                                                                  La edición número 42 del salón arranca hoy y tiene como ejes ‘Mad Max’, las brujas y Francisco Ibáñez
                                                                              </description>
                                                                              <pubDate>03 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                                              <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9608390/comic-barcelona-inunda-ciudad-vinetas-actos-cine-todos-publicos.html</link>
                                                                                      <enclosure type="image/jpeg" length="343171" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/02/6633bef929393.jpeg"/>
                                                                                  <category>Cultura</category>
                                                                              <dcterms:modified>2024-05-03T06:53:42+02:00</dcterms:modified>
                                                                              <dc:creator>Francesc Bombí Vilaseca</dc:creator>
                                                                                      <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;La propuesta es sencilla: tres días de cómic, cómic y más cómic, por 42.ª vez, en un salón que es mucho más que una feria de novedades y firmas para erigirse en todo un festival cultural con conferencias, mesas redondas,&lt;i&gt; masterclasses&lt;/i&gt;, conciertos, exposiciones o cine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9608390/comic-barcelona-inunda-ciudad-vinetas-actos-cine-todos-publicos.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                          <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/02/6633bef929393.jpeg"/>
                                                                              </item>
                                                                          <item>
                                                                               <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/teatro/20240503/9608335/nodi-gossos-malditos-viaje-barcelona-underground.html</guid>
                                                                               <title>
                                                                                   &#039;Nodi: de gossos i malditos&#039;: viaje a la Barcelona underground
                                                                               </title>
                                                                               <description>
                                                                                   La nueva creación de la compañía La Moukhles &amp;amp; Sentís está dirigida por Maria Donoso y Albert Boronat, que también firman la dramaturgia
                                                                               </description>
                                                                               <pubDate>03 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                                               <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/teatro/20240503/9608335/nodi-gossos-malditos-viaje-barcelona-underground.html</link>
                                                                                       <enclosure type="image/jpeg" length="290311" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/02/6633a321eeea5.jpeg"/>
                                                                                   <category>Teatro</category>
                                                                               <dcterms:modified>2024-05-06T10:18:30+02:00</dcterms:modified>
                                                                               <dc:creator>Genérico AFP Genérico AFP</dc:creator>
                                                                                       <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Una conversación entre dos generaciones separadas en el tiempo, una reflexión sobre el arte, la política, el ocio o si se puede sobrevivir entre la utopía y el chasco.&lt;i&gt; Nodi: de gossos i malditos &lt;/i&gt;es un viaje en el tiempo hasta los años setenta, que recrea el movimiento artístico, libertario y transgresor de la época underground en Barcelona. A partir de los ojos de un joven nacido en 1992 y de la autoficción se busca dar voz a los artistas del pasado y el espacio que se les concedía para poder expre­sarse.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/teatro/20240503/9608335/nodi-gossos-malditos-viaje-barcelona-underground.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                           <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/02/6633a321eeea5.jpeg"/>
                                                                               </item>
                                                                           <item>
                                                                                <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/teatro/20240503/9608334/teatro-musica-danza-suben-terrados.html</guid>
                                                                                <title>
                                                                                    Teatro, música y danza suben a los terrados
                                                                                </title>
                                                                                <description>
                                                                                    La nueva edición de Terrats en Cultura presenta quince espectáculos en junio y julio, en Barcelona y l’Hospitalet
                                                                                </description>
                                                                                <pubDate>03 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                                                <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/teatro/20240503/9608334/teatro-musica-danza-suben-terrados.html</link>
                                                                                        <enclosure type="image/jpeg" length="111055" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/02/6633a3089aba8.r_d.2722-2154-0.jpeg"/>
                                                                                    <category>Teatro</category>
                                                                                <dcterms:modified>2024-05-03T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                                                                <dc:creator>Magí Camps Martin</dc:creator>
                                                                                        <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Si usted se siente atraído por alguno de los espectáculos que se explican acto seguido, apresúrese a comprar las entradas, porque el cartel es potente y el aforo es limitado, bastante limitado, entre 60 y 90 espectadores. Hablamos del &lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20230414/8894933/terrats.html&quot;&gt;festival Terrats en Cultura&lt;/a&gt;, que llega a la duodécima edición programando espectáculos de la compañía de danza Roseland, una pieza teatral de Gerard Vázquez, otra de Denise Duncan, un diálogo sobre el flamenco entre Juan Carlos Lérida y &lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20221128/8625862/entrevista-nino-elche-flamenco-nuevo-album-radical.html&quot;&gt;Niño de Elche&lt;/a&gt; el 28 de junio, titulado&lt;i&gt; El monte de los Olivos... &lt;/i&gt;y así hasta quince actos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/teatro/20240503/9608334/teatro-musica-danza-suben-terrados.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                            <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/02/6633a3089aba8.r_d.2722-2154-0.jpeg"/>
                                                                                </item>
                                                                            <item>
                                                                                 <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/musica/20240503/9608313/estacio-del-nord-convierte-paraiso-vinilos.html</guid>
                                                                                 <title>
                                                                                     La Estació del Nord se convierte en el paraíso de los vinilos
                                                                                 </title>
                                                                                 <description>
                                                                                     Este fin de semana se celebra la Fira Internacional del Disc, donde más de 70 expositores ofrecerán su material
                                                                                 </description>
                                                                                 <pubDate>03 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                                                 <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/musica/20240503/9608313/estacio-del-nord-convierte-paraiso-vinilos.html</link>
                                                                                         <enclosure type="image/jpeg" length="153524" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/04/30/6630ef07b11cd.r_d.2171-1755-0.jpeg"/>
                                                                                     <category>Música</category>
                                                                                 <dcterms:modified>2024-05-03T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                                                                 <dc:creator>Sergio Lozano Torres</dc:creator>
                                                                                         <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;La creciente afición por &lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/magazine/experiencias/20240201/9509759/feria-musica-analogica-hola-sundays-vuelve-barcelona-hotel-ocean-drive.html&quot;&gt;los discos de vinilo&lt;/a&gt; aporta un punto de poético anacronismo al en ocasiones salvaje e impersonal mundo de la industria musical, una oportunidad para regodearse en portadas, letras, detalles sólo visibles para los connaisseurs y ediciones limitadas de precios irracionales, materialización física de las canciones que acompañan a lo largo de la vida. Un mundo en sí mismo que este fin de semana se reúne en la &lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/local/barcelona/20230923/9248626/disparen-pianista.html&quot;&gt;Estació del Nord&lt;/a&gt; de Barcelona dentro de la Fira Internacional del Disc, donde más de 70 expositores se darán cita para ofrecer su material a los afanados buscadores de tesoros entre los surcos de plástico.&lt;br align=““““block”/”””&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/musica/20240503/9608313/estacio-del-nord-convierte-paraiso-vinilos.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                             <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/04/30/6630ef07b11cd.r_d.2171-1755-0.jpeg"/>
                                                                                 </item>
                                                                             <item>
                                                                                  <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/musica/20240503/9608312/ressons-penedes-musica-vino-binomio-exito.html</guid>
                                                                                  <title>
                                                                                      Ressons Penedès: música y vino, binomio de éxito
                                                                                  </title>
                                                                                  <description>
                                                                                      El festival celebra su segunda edición con una combinación de conciertos de gran formato y vocación festiva y pequeños recitales en las bodegas del territorio
                                                                                  </description>
                                                                                  <pubDate>03 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                                                  <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/musica/20240503/9608312/ressons-penedes-musica-vino-binomio-exito.html</link>
                                                                                          <enclosure type="image/jpeg" length="10820215" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/04/30/6630eefa2266d.jpeg"/>
                                                                                      <category>Música</category>
                                                                                  <dcterms:modified>2024-05-03T06:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                                                                  <dc:creator>Jaume Pi Comalrena de Sobregrau</dc:creator>
                                                                                          <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Catalunya hace años que explora (y explota) con notable éxito el binomio de placeres que son el vino y la música.&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/comer/beber/20240502/9608114/musica-vinos-alian-alt-penedes-tres-comarcas-tarragona.html&quot;&gt; Ahí están un buen puñado de festivales&lt;/a&gt; que, año tras año y en distintos puntos desde el Empordà hasta las Terres de l’Ebre, mixturan con buenos resultados el enoturismo y la música en vivo, normalmente en espacios al aire libre y con vistas agradables (por lo menos para el urbanita barcelonés). Con esta premisa nació &lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/musica/20230217/8764762/ressons-penedes-by-cruilla-marida-musica-amaia-els-catarres-vinedos-bodegas.html&quot;&gt;el año pasado el Ressons Penedès&lt;/a&gt;, un ciclo con el sello Cruïlla que quiere llevar hasta las últimas consecuencias un maridaje que alegra a por lo menos dos de los cinco sentidos. Si no son más.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/musica/20240503/9608312/ressons-penedes-musica-vino-binomio-exito.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                              <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/04/30/6630eefa2266d.jpeg"/>
                                                                                  </item>
                                                                              <item>
                                                                                   <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/cine/20240503/9608252/mal-no-existe-cara-oculta-glamping.html</guid>
                                                                                   <title>
                                                                                       ‘El mal no existe’: la cara oculta del ‘glamping’
                                                                                   </title>
                                                                                   <description>
                                                                                       La nueva película del multipremiado cineasta japonés Ryûsuke Hamaguchi, es una oda a la naturaleza
                                                                                   </description>
                                                                                   <pubDate>03 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                                                   <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/cine/20240503/9608252/mal-no-existe-cara-oculta-glamping.html</link>
                                                                                           <enclosure type="image/jpeg" length="883545" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/02/66337b025ed54.jpeg"/>
                                                                                       <category>Cine</category>
                                                                                   <dcterms:modified>2024-05-03T06:38:57+02:00</dcterms:modified>
                                                                                   <dc:creator>Astrid Meseguer Lores</dc:creator>
                                                                                           <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;i&gt; El mal no existe&lt;/i&gt;, la nueva película del multipremiado cineasta japonés Ryûsuke Hamaguchi, es una oda a la naturaleza en un mundo que solo busca sacar tajada económica. En esta ocasión, la cámara contemplativa del oscarizado director de&lt;i&gt; Drive my car &lt;/i&gt;se adentra en un pueblo cercano a Tokio cuyos habitantes debaten la propuesta de un proyecto de&lt;i&gt; glamping &lt;/i&gt;(camping de lujo) en una zona rodeada de bosques y tranquilidad.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/cine/20240503/9608252/mal-no-existe-cara-oculta-glamping.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                               <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/02/66337b025ed54.jpeg"/>
                                                                                   </item>
                                                                               <item>
                                                                                    <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9607822/quiere-poeta-millonario-millions-poet-abu-dabi-prince-of-poets.html</guid>
                                                                                    <title>
                                                                                        ¿Quién quiere ser... un poeta millonario?
                                                                                    </title>
                                                                                    <description>
                                                                                        Las autoridades emiratíes promueven la poesía con concursos, ferias, festivales y programas televisivos cuyos premios, muy suculentos, atraen a todo el mundo árabe
                                                                                    </description>
                                                                                    <pubDate>03 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                                                    <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9607822/quiere-poeta-millonario-millions-poet-abu-dabi-prince-of-poets.html</link>
                                                                                            <enclosure type="image/jpeg" length="161574" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/01/6632a30ae6416.r_d.1500-1016-0.jpeg"/>
                                                                                        <category>Cultura</category>
                                                                                    <dcterms:modified>2024-05-03T06:33:51+02:00</dcterms:modified>
                                                                                    <dc:creator>Lara Gómez Ruiz</dc:creator>
                                                                                            <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;¿Puede un programa de televisión cambiar la vida a un poeta? “En el mundo árabe, desde luego”, asegura Ali bin Tamim, jurado del &lt;i&gt;Prince of poets&lt;/i&gt;, un concurso de poesía que emite la televisión de Abu Dabi y que recuerda a programas musicales como &lt;i&gt;American Idol&lt;/i&gt;. Los expertos comparten sus apreciaciones, y el público puede votar desde casa a sus favoritos. El premio: un millón de dirhams –unos 254.000 euros–, un manto, un anillo y la fama. A la mayoría de ganadores no les ha quedado más remedio que acostumbrarse a los flashes de las cámaras y son muchos los poetas del mundo árabe que siguen sus pasos y se mudan de sus países a la capital emiratí para probar suerte pues aquí, a diferencia de muchos otros países, tienen una vía muy rentable para sacar su sueño adelante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9607822/quiere-poeta-millonario-millions-poet-abu-dabi-prince-of-poets.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                                <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/01/6632a30ae6416.r_d.1500-1016-0.jpeg"/>
                                                                                    </item>
                                                                                <item>
                                                                                     <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9607720/soundstorming-caza-superfan.html</guid>
                                                                                     <title>
                                                                                         A la caza del superfan musical, el negocio de los 4.000 millones
                                                                                     </title>
                                                                                     <description>
                                                                                         Una nueva plataforma abre la puerta al proceso creativo de los artistas a partir de la creación de canciones
                                                                                     </description>
                                                                                     <pubDate>03 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                                                     <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9607720/soundstorming-caza-superfan.html</link>
                                                                                             <enclosure type="image/jpeg" length="67333" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/02/663340944bc16.r_d.773-468-0.jpeg"/>
                                                                                         <category>Cultura</category>
                                                                                     <dcterms:modified>2024-05-03T13:59:35+02:00</dcterms:modified>
                                                                                     <dc:creator>Sergio Lozano Torres</dc:creator>
                                                                                             <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Conocer mejor a los oyentes, seleccionar a los más apasionados y obtener de ellos más beneficio económico, este es el camino que la industria musical ha trazado en busca del superfan, el apelativo con el que se identifica al fanático de un artista, dispuesto a comprar todos sus discos, comprar sus camisetas y asistir a cuantos más conciertos mejor. Una figura tan antigua como las fans que chillaban en los conciertos de Elvis Presley que ahora se quiere potenciar para aumentar las escuchas en streaming y ganar más dinero, hasta 4.000 millones de dólares según un estudio de Goldman Sachs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9607720/soundstorming-caza-superfan.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                                 <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/02/663340944bc16.r_d.773-468-0.jpeg"/>
                                                                                     </item>
                                                                                 <item>
                                                                                      <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9607091/juergen-boos-feria-libro-politica-no-es-frankfurt-abu-dabi.html</guid>
                                                                                      <title>
                                                                                          Juergen Boos: “Una feria del libro es política o no es”
                                                                                      </title>
                                                                                      <description>
                                                                                          El director de la Feria del Libro de Frankfurt, la más grande del mundo, visita estos días la de Abu Dabi y avanza que el programa para la cita alemana dará respuesta a &quot;lo que está ocurriendo en el mundo”
                                                                                      </description>
                                                                                      <pubDate>03 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                                                      <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9607091/juergen-boos-feria-libro-politica-no-es-frankfurt-abu-dabi.html</link>
                                                                                              <enclosure type="image/jpeg" length="53149" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/04/30/6630fede76351.r_d.1616-1518-0.jpeg"/>
                                                                                          <category>Cultura</category>
                                                                                      <dcterms:modified>2024-05-03T06:31:19+02:00</dcterms:modified>
                                                                                      <dc:creator>Lara Gómez Ruiz</dc:creator>
                                                                                              <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Abu Dabi se ha llenado estos días de congresistas que visitan la feria del libro, un punto de referencia en los países del Golfo y que aspira a serlo algún día en el resto del mundo. Para ello, su director, Saeed Hamdan Al Tunaiji, confiesa que tiene a “Frankfurt como referencia”. Consciente de ello, su máximo representante, Juergen Boos, ha viajado un año más hasta la capital de Emiratos Árabes Unidos y ha avanzado a &lt;i&gt;La Vanguardia&lt;/i&gt; que el programa para este año de la &lt;i&gt;Frankfurter Buchmesse&lt;/i&gt;, la feria del libro más grande del mundo, será “muy político. Tiene que serlo. No podemos obviar todo lo que está ocurriendo ahora mismo en el mundo”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240503/9607091/juergen-boos-feria-libro-politica-no-es-frankfurt-abu-dabi.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                                  <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/04/30/6630fede76351.r_d.1616-1518-0.jpeg"/>
                                                                                      </item>
                                                                                  <item>
                                                                                       <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/mediterranean/20240502/9608263/restaurant-barcelona-gastronomy-aflamas-ceviche-antigua-brasa-mana-nectari-mediterranean-cuisine-food.html</guid>
                                                                                       <title>
                                                                                           Restaurants in Barcelona that have become a must-try
                                                                                       </title>
                                                                                       <description>
                                                                                           If you are passionate about gastronomy, you can&#039;t miss these trendy places in the city
                                                                                       </description>
                                                                                       <pubDate>02 May 2024 21:15:00 +0200</pubDate>
                                                                                       <link>https://www.lavanguardia.com/mediterranean/20240502/9608263/restaurant-barcelona-gastronomy-aflamas-ceviche-antigua-brasa-mana-nectari-mediterranean-cuisine-food.html</link>
                                                                                               <enclosure type="image/jpeg" length="75325" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2023/05/18/646614fcd20d0.r_d.3899-2462-0.jpeg"/>
                                                                                           <category>Mediterranean</category>
                                                                                       <dcterms:modified>2024-05-02T21:15:00+02:00</dcterms:modified>
                                                                                       <dc:creator>Carol Pérez</dc:creator>
                                                                                               <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;If you are a gourmand and enjoy trying and being surprised by new or even little known restaurants, you are in luck. Below we recommend 6 top restaurants in Barcelona that you can&#039;t miss. In the selection you will find restaurants with exclusive menus, Mediterranean, Japanese and Peruvian fusion proposals, one of the most romantic restaurants in the city, a grill proposal and even a Michelin Star! Salivating? read on!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/mediterranean/20240502/9608263/restaurant-barcelona-gastronomy-aflamas-ceviche-antigua-brasa-mana-nectari-mediterranean-cuisine-food.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                                   <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2023/05/18/646614fcd20d0.r_d.3899-2462-0.jpeg"/>
                                                                                       </item>
                                                                                   <item>
                                                                                        <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/mediterranean/20240502/9608173/docsbarcelona-barcelona-festival-film-documentary-may.html</guid>
                                                                                        <title>
                                                                                            Barcelona International Documentary Film Festival celebrates its 27th edition
                                                                                        </title>
                                                                                        <description>
                                                                                            DocsBarcelona addresses issues such as colonialism, feminisms and artificial intelligence
                                                                                        </description>
                                                                                        <pubDate>02 May 2024 19:35:00 +0200</pubDate>
                                                                                        <link>https://www.lavanguardia.com/mediterranean/20240502/9608173/docsbarcelona-barcelona-festival-film-documentary-may.html</link>
                                                                                                <enclosure type="image/jpeg" length="357773" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/01/66321b945d5b9.jpeg"/>
                                                                                            <category>Mediterranean</category>
                                                                                        <dcterms:modified>2024-05-02T19:35:00+02:00</dcterms:modified>
                                                                                        <dc:creator>Astrid Meseguer Lores</dc:creator>
                                                                                                <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;The International Documentary Film Festival of Barcelona continues to showcase, now in its 27th edition, the most authentic and committed proposals of a genre that “has always been a laboratory of experimentation, both in terms of form and exploration of themes and content,” comments Anna Petrus, artistic director of DocsBarcelona, to this newspaper. &lt;i&gt;Agent of Happiness&lt;/i&gt;, a film that questions Bhutan&#039;s label as the happiest country on the planet, opened on Thursday an event that will run until May 12 with a program consisting of 40 feature films and 10 shorts at the CCCB and the Cines Renoir Floridablanca as venues, and with the Filmin platform as a virtual window.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/mediterranean/20240502/9608173/docsbarcelona-barcelona-festival-film-documentary-may.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                                    <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/01/66321b945d5b9.r_d.895-571-0.jpeg"/>
                                                                                        </item>
                                                                                    <item>
                                                                                         <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9608428/emil-ferris-lo-que-mas-me-gusta-son-los-monstruos-volumen-segundo-hombre-lobo-chicago.html</guid>
                                                                                         <title>
                                                                                             Emil Ferris: “Quería crecer y ser un monstruo. Es todo lo que quería”
                                                                                         </title>
                                                                                         <description>
                                                                                             La autora de la aclamada novela gráfica &#039;Lo que más me gusta son los monstruos&#039; vuelve con el segundo volumen y habla sobre el origen de su pasión
                                                                                         </description>
                                                                                         <pubDate>02 May 2024 18:55:52 +0200</pubDate>
                                                                                         <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9608428/emil-ferris-lo-que-mas-me-gusta-son-los-monstruos-volumen-segundo-hombre-lobo-chicago.html</link>
                                                                                                 <enclosure type="image/jpeg" length="991467" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/02/6633c0fdaf86a.jpeg"/>
                                                                                             <category>Cultura</category>
                                                                                         <dcterms:modified>2024-05-02T20:30:54+02:00</dcterms:modified>
                                                                                         <dc:creator>Justo Barranco Martín</dc:creator>
                                                                                                 <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;“Los monstruos no son los de la película del hombre lobo, ni los de Frankenstein, ni los de Drácula. Drácula es tan sexy… Los monstruos no están fuera de nosotros. Nosotros somos los monstruos. Y somos poderosos”, asegura Emil Ferris (Chicago, 1962), ese ovni extraño y deslumbrante que aterrizó en la escena global de la novela gráfica en 2017 con nada menos que 55 años, tras haber quedado temporalmente semiparalizada una década antes por un virus. Y aterrizó, recibiendo un alud de premios, con una obra inclasificable, con cientos de páginas creadas… con bolígrafos de colores: el primer volumen de &lt;i&gt;Lo que más me gusta son los monstruos&lt;/i&gt; (Reservoir books en castellao, Finestres en catalán), el diario gráfico en el que la niña Karen Reyes refleja su vida en la tremebunda Chicago de los años sesenta. La misma ciudad de mafiosos y arquitectura fascinante en la que la autora creció.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9608428/emil-ferris-lo-que-mas-me-gusta-son-los-monstruos-volumen-segundo-hombre-lobo-chicago.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                                     <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/02/6633c0fdaf86a.jpeg"/>
                                                                                         </item>
                                                                                     <item>
                                                                                          <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9608250/huir-destino.html</guid>
                                                                                          <title>
                                                                                              No se puede huir del destino
                                                                                          </title>
                                                                                          <description>
                                                                                              La directora alemana Angela Schanelec afronta una nueva revisión cinematográfica del mito de Edipo en ‘Música’, ambientada en la Grecia actual
                                                                                          </description>
                                                                                          <pubDate>02 May 2024 17:08:15 +0200</pubDate>
                                                                                          <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9608250/huir-destino.html</link>
                                                                                                  <enclosure type="image/png" length="3172996" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/02/66337af697b50.png"/>
                                                                                              <category>Cultura</category>
                                                                                          <dcterms:modified>2024-05-02T17:08:15+02:00</dcterms:modified>
                                                                                          <dc:creator>Leonor Mayor Ortega</dc:creator>
                                                                                                  <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Al rey Layo de Tebas el oráculo le predijo un terrible futuro: su hijo le mataría. El monarca estaba convencido de que podía escapar de su destino y cuando tuvo a su hijo se lo dio a un pastor para que lo llevara al bosque y lo abandonara. Así se hizo, pero la criatura fue encontrada y dada en adopción a los reyes de Corinto con los que creció bajo el nombre de Edipo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9608250/huir-destino.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                                      <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/02/66337af697b50.png"/>
                                                                                          </item>
                                                                                      <item>
                                                                                           <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9608277/documental-netflix-reconstruye-cara-mujer-neandertal-75000-anos-arqueologia-shanidar.html</guid>
                                                                                           <title>
                                                                                               Un documental de Netflix reconstruye la cara de una mujer neandertal de hace 75.000 años
                                                                                           </title>
                                                                                           <description>
                                                                                               Murió alrededor de los cuarenta años y fue enterrada en la cueva de Shanidar, en el Kurdistán iraquí
                                                                                           </description>
                                                                                           <pubDate>02 May 2024 14:58:56 +0200</pubDate>
                                                                                           <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9608277/documental-netflix-reconstruye-cara-mujer-neandertal-75000-anos-arqueologia-shanidar.html</link>
                                                                                                   <enclosure type="image/jpeg" length="50438" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/02/663385150c07d.r_d.1440-960-0.jpeg"/>
                                                                                               <category>Cultura</category>
                                                                                           <dcterms:modified>2024-05-02T17:17:34+02:00</dcterms:modified>
                                                                                           <dc:creator>David Ruiz Marull</dc:creator>
                                                                                                   <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Cientos de fragmentos de hueso han sido descubiertos desde finales de la década de 1950 en el interior de una cueva en el Kurdistán iraquí. El sitio prehistórico era un auténtico cementerio al que los neandertales regresaban una y otra vez para enterrar a sus muertos, que parecían haber sido ubicados unos encima de otros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9608277/documental-netflix-reconstruye-cara-mujer-neandertal-75000-anos-arqueologia-shanidar.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                                       <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/02/663385150c07d.r_d.1440-960-0.jpeg"/>
                                                                                           </item>
                                                                                       <item>
                                                                                            <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9608103/brian-eno-estreno-rufus-wainwrigth-l-auditori-mira-futuro-curso-2024-25.html</guid>
                                                                                            <title>
                                                                                                De Brian Eno a un estreno de Rufus Wainwrigth, L&#039;Auditori mira al futuro el curso 2024-25
                                                                                            </title>
                                                                                            <description>
                                                                                                La OBC ficha a la joven británica Stephanie Childress como principal directora invitada
                                                                                            </description>
                                                                                            <pubDate>02 May 2024 12:00:00 +0200</pubDate>
                                                                                            <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9608103/brian-eno-estreno-rufus-wainwrigth-l-auditori-mira-futuro-curso-2024-25.html</link>
                                                                                                    <enclosure type="image/jpeg" length="62354" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2023/10/23/65368c88a7b3e.r_d.3237-915-0.jpeg"/>
                                                                                                <category>Cultura</category>
                                                                                            <dcterms:modified>2024-05-02T19:26:19+02:00</dcterms:modified>
                                                                                            <dc:creator>Maricel Chavarría Espuny</dc:creator>
                                                                                                    <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;La naturaleza como fuente de inspiración en la creación musical, desde la &lt;i&gt;Pastoral&lt;/i&gt; de Beethoven a&lt;i&gt; La mer&lt;/i&gt; de Debussy o la &lt;i&gt;Alpina&lt;/i&gt; de Richard Strauss. Pero también su opuesto, esa disociación entre el ser humano y la naturaleza de la que advertía Nietzsche: de &lt;i&gt;Music for Airports,&lt;/i&gt; de Brian Eno, una pieza fundacional de la música &lt;i&gt;ambient&lt;/i&gt;, a la electrónica de Ryoji Ikeda, que juega con la percepción del espacio-tiempo. Este es el eje alrededor del cual se construye la temporada 2024-25 de L&#039;Auditori, que con (Contra) Natura completa el díptico iniciado en la actual temporada con Poder o Revuelta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9608103/brian-eno-estreno-rufus-wainwrigth-l-auditori-mira-futuro-curso-2024-25.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                                        <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2023/10/23/65368c88a7b3e.r_d.3237-915-0.jpeg"/>
                                                                                            </item>
                                                                                        <item>
                                                                                             <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9606380/fomo-planes-restaurantes-conciertos-descuentos.html</guid>
                                                                                             <title>
                                                                                                 Olvidaos del FOMO
                                                                                             </title>
                                                                                             <description>
                                                                                                 Con la mejor selección de planes con descuento para esta semana, con el Club Vanguardia
                                                                                             </description>
                                                                                             <pubDate>02 May 2024 07:00:00 +0200</pubDate>
                                                                                             <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9606380/fomo-planes-restaurantes-conciertos-descuentos.html</link>
                                                                                                     <enclosure type="image/jpeg" length="74348" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/04/29/662ffd838ccaf.r_d.360-260-0.jpeg"/>
                                                                                                 <category>Cultura</category>
                                                                                             <dcterms:modified>2024-05-02T07:00:00+02:00</dcterms:modified>
                                                                                             <dc:creator>Carol Pérez</dc:creator>
                                                                                                     <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;FOMO son las siglas en inglés de&lt;i&gt; Fear Of Missing Out&lt;/i&gt;, un término bastante extendido que resume esa sensación de estar perdiéndose algo continuamente. Desde el Club Vanguardia no queremos que eso os pase y, por eso, cada semana os traemos una selección de &lt;b&gt;propuestas para exprimir al máximo cada segundo&lt;/b&gt;. Música, danza, teatro, relajación, gastronomía… ¡Hay tanto por hacer!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9606380/fomo-planes-restaurantes-conciertos-descuentos.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                                         <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/04/29/662ffd838ccaf.r_d.360-260-0.jpeg"/>
                                                                                             </item>
                                                                                         <item>
                                                                                              <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9607819/musica-azar-despide-paul-auster.html</guid>
                                                                                              <title>
                                                                                                  La música del azar despide a Paul Auster
                                                                                              </title>
                                                                                              <description>
                                                                                                  El escritor fallece a los 77 años en su casa en el Brooklyn que tanto mitificó
                                                                                              </description>
                                                                                              <pubDate>02 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                                                              <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9607819/musica-azar-despide-paul-auster.html</link>
                                                                                                      <enclosure type="image/jpeg" length="54846" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/01/66329f0543bf2.r_d.1112-1050-0.jpeg"/>
                                                                                                  <category>Cultura</category>
                                                                                              <dcterms:modified>2024-05-02T06:50:22+02:00</dcterms:modified>
                                                                                              <dc:creator>Francesc Peiron Arques</dc:creator>
                                                                                                      <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Hay circunstancias que marcan. Así lo comentó Paul Auster en una entrevista mantenida cerca de su casa, en el 2009. Si a los 14 años ves cómo a pocos metros de ti un rayo fulmina a tu amigo mientras trata de huir de la tormenta bajo una alambrada, posiblemente eso te cambie tu visión de la vida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9607819/musica-azar-despide-paul-auster.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                                          <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/01/66329f0543bf2.r_d.1112-1050-0.jpeg"/>
                                                                                              </item>
                                                                                          <item>
                                                                                               <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9607817/antonio-monegal-premio-ensayo-silencio-guerra-homero-epica-videojuegos-cine-antibelico-kurt-vonnegut-tragedia.html</guid>
                                                                                               <title>
                                                                                                   Antonio Monegal: “Los videojuegos han sustituido al cine de guerra”
                                                                                               </title>
                                                                                               <description>
                                                                                                   El Premio Nacional de Ensayo 2023 aborda en su nuevo libro cómo la cultura ha retratado las contiendas desde la propaganda épica de Homero hasta hoy
                                                                                               </description>
                                                                                               <pubDate>02 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                                                               <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9607817/antonio-monegal-premio-ensayo-silencio-guerra-homero-epica-videojuegos-cine-antibelico-kurt-vonnegut-tragedia.html</link>
                                                                                                       <enclosure type="image/jpeg" length="16418350" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/01/66329b378de74.jpeg"/>
                                                                                                   <category>Cultura</category>
                                                                                               <dcterms:modified>2024-05-02T06:50:44+02:00</dcterms:modified>
                                                                                               <dc:creator>Justo Barranco Martín</dc:creator>
                                                                                                       <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;En su anterior libro,&lt;i&gt; Como el aire que respiramos: el sentido de la cultura &lt;/i&gt;(Acantilado), Premio Nacional de Ensayo 2023, Antonio Monegal (Barcelona, 1957) definía la cultura como una caja de herramientas para la vida. Ahora el catedrático de Literatura Comparada de la Universitat Pompeu Fabra pone en el centro de su nuevo ensayo una de esas herramientas: la guerra. “A la gente le resulta muy incómodo decir que la guerra es cultura. Y dicen: no, hombre, la cultura es lo que nos salvará de la guerra, es lo contrario. Pero desde que somos civilización, hay guerra, está tan arraigada en nuestra manera de organizarnos y de imaginar que es una de las herramientas del repertorio. Ante un determinado tipo de conflicto la opción a la que se recurre rápidamente es resolverlo por la violencia. Desde que somos pequeños se nos va educando en aceptarlo como normal. Las naciones se construyen desde la memoria de las guerras. O desde su olvido”, admite.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9607817/antonio-monegal-premio-ensayo-silencio-guerra-homero-epica-videojuegos-cine-antibelico-kurt-vonnegut-tragedia.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                                           <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/01/66329b378de74.r_d.2915-3599-0.jpeg"/>
                                                                                               </item>
                                                                                           <item>
                                                                                                <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9607741/aprendiendo-festival-primavera-sound-besos.html</guid>
                                                                                                <title>
                                                                                                    &quot;Cuando sea mayor, organizaré un Primavera Sound&quot;
                                                                                                </title>
                                                                                                <description>
                                                                                                    Tres cursos de bachillerato artístico de Barcelona crean su propio evento musical asesorados por los expertos del principal festival español
                                                                                                </description>
                                                                                                <pubDate>02 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                                                                <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9607741/aprendiendo-festival-primavera-sound-besos.html</link>
                                                                                                        <enclosure type="image/jpeg" length="132410" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/01/6632625b4ea48.r_d.769-359-0.jpeg"/>
                                                                                                    <category>Cultura</category>
                                                                                                <dcterms:modified>2024-05-02T06:48:24+02:00</dcterms:modified>
                                                                                                <dc:creator>Donat Puig Duran</dc:creator>
                                                                                                        <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Son las nueve y media de la mañana en el Institut Barri Besòs de Barcelona. Una docena de adolescentes se han adueñado de varias mesas de la biblioteca del edificio. Manejan ordenadores y teléfonos móviles. El ambiente es distendido, aunque no ocioso. Y es que no están de cháchara, sino trabajando en la organización del segundo BB Fest, un festival con ocho artistas en cartel que se celebrará el próximo 27 de mayo en una sala del mismo equipamiento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9607741/aprendiendo-festival-primavera-sound-besos.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                                            <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/01/6632625b4ea48.r_d.769-359-0.jpeg"/>
                                                                                                </item>
                                                                                            <item>
                                                                                                 <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9605467/docsbarcelona-butan-pais-mas-feliz-mundo.html</guid>
                                                                                                 <title>
                                                                                                     ¿Es en serio Bután el país más feliz del mundo?
                                                                                                 </title>
                                                                                                 <description>
                                                                                                     El Festival Internacional de Cine Documental de Barcelona abre su 27ª edición tratando temas como el colonialismo, los feminismos y la inteligencia artificial
                                                                                                 </description>
                                                                                                 <pubDate>02 May 2024 06:00:00 +0200</pubDate>
                                                                                                 <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9605467/docsbarcelona-butan-pais-mas-feliz-mundo.html</link>
                                                                                                         <enclosure type="image/jpeg" length="357773" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/01/66321b945d5b9.jpeg"/>
                                                                                                     <category>Cultura</category>
                                                                                                 <dcterms:modified>2024-05-02T10:57:18+02:00</dcterms:modified>
                                                                                                 <dc:creator>Astrid Meseguer Lores</dc:creator>
                                                                                                         <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;El Festival Internacional de Cine Documental de Barcelona sigue exhibiendo, y ya van 27 ediciones, las propuestas más auténticas y comprometidas de un género que “siempre ha sido un laboratorio de experimentación, tanto a nivel formal como de exploración de temas y contenidos”, comenta a este diario Anna Petrus, directora artística del DocsBarcelona. &lt;i&gt;Agent of happiness&lt;/i&gt;, un filme que cuestiona la etiqueta de Bután como país más feliz del planeta, inaugura hoy una cita que se alargará hasta el 12 de mayo con una programación formada por 40 largometrajes y 10 cortos con el CCCB y los Cines Renoir Floridablanca como sedes, y con la plataforma Filmin como ventana virtual.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240502/9605467/docsbarcelona-butan-pais-mas-feliz-mundo.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                                             <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/01/66321b945d5b9.r_d.895-571-0.jpeg"/>
                                                                                                 </item>
                                                                                             <item>
                                                                                                  <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240501/9607947/pais-urogallos.html</guid>
                                                                                                  <title>
                                                                                                      País de urogallos
                                                                                                  </title>
                                                                                                  <description>
                                                                                                      
                                                                                                  </description>
                                                                                                  <pubDate>01 May 2024 23:40:58 +0200</pubDate>
                                                                                                  <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240501/9607947/pais-urogallos.html</link>
                                                                                                          <enclosure type="image/jpg" length="44822" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/images/default.jpg"/>
                                                                                                      <category>Cultura</category>
                                                                                                  <dcterms:modified>2024-05-01T23:40:58+02:00</dcterms:modified>
                                                                                                  <dc:creator>Julià Guillamon</dc:creator>
                                                                                                          <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;El último urogallo de los altos de Sierrapompa, un macho de doce años, alza la cabeza cubierta de plumas negras, eriza la papada, despliega el abanico de la cola y toma aire para proclamar el canto nupcial que desde hace siglos resuena en los riscos del Cachete y el valle del Sopapo. Como si pensara que no vale la pena el esfuerzo, cierra el pico, entorna los ojos, tuerce el cuello, da un giro con las patas y cae muerto en el suelo. La especie, en Sierrapompa, se ha extinguido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240501/9607947/pais-urogallos.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                                      </item>
                                                                                              <item>
                                                                                                   <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240501/9607945/vida-sale-queriamos.html</guid>
                                                                                                   <title>
                                                                                                       Cuando la vida no sale como queríamos
                                                                                                   </title>
                                                                                                   <description>
                                                                                                       
                                                                                                   </description>
                                                                                                   <pubDate>01 May 2024 23:40:52 +0200</pubDate>
                                                                                                   <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240501/9607945/vida-sale-queriamos.html</link>
                                                                                                           <enclosure type="image/jpeg" length="9418732" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/01/6632b6da8a498.jpeg"/>
                                                                                                       <category>Cultura</category>
                                                                                                   <dcterms:modified>2024-05-01T23:40:52+02:00</dcterms:modified>
                                                                                                   <dc:creator>Redacción La Vanguardia</dc:creator>
                                                                                                           <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Conocí a Paul Auster hace muchos años, cuando me acerqué a él al finalizar un acto para pedirle si podía pre­sentarme a su mujer, la escritora Siri Hustvedt. Acostumbrados a que el protagonismo de él ensombreciera el talento de ella, Paul recordó siempre mi osadía con complicidad y cariño. Si hay algo que le haya definido en el ámbito personal es su apasionada reivindicación del trato igualitario que el talento de su mujer merecía cuando aún era vista como la mujer de Auster, y el profundo amor que reflejaba su mirada y su sonrisa cuando hablaba de Siri, o de su hija Sophie y de su nieto recién nacido, Miles, un núcleo familiar pequeño pero atómico, un refugio para una persona marcada por un pasado familiar traumático, que jamás dio por sentada su burbuja de felicidad doméstica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240501/9607945/vida-sale-queriamos.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                                               <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/01/6632b6da8a498.jpeg"/>
                                                                                                   </item>
                                                                                               <item>
                                                                                                    <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240501/9607944/literario-humano-americano.html</guid>
                                                                                                    <title>
                                                                                                        Muy literario, humano y americano
                                                                                                    </title>
                                                                                                    <description>
                                                                                                        
                                                                                                    </description>
                                                                                                    <pubDate>01 May 2024 23:40:46 +0200</pubDate>
                                                                                                    <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240501/9607944/literario-humano-americano.html</link>
                                                                                                            <enclosure type="image/jpeg" length="854374" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/01/6632b6d35df13.jpeg"/>
                                                                                                        <category>Cultura</category>
                                                                                                    <dcterms:modified>2024-05-01T23:40:46+02:00</dcterms:modified>
                                                                                                    <dc:creator>Sergio Vila-SanJuán Robert</dc:creator>
                                                                                                            <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Con Paul Auster se va uno de los mayores escritores de nuestro tiempo. Oí hablar por primera vez de él en Madrid, el año 1986. Yo estaba alojado en el apartamento de un amigo, Ramón de España, quien me habló de la novela&lt;i&gt; City of glass (Ciudad de cristal) &lt;/i&gt;, que le tenía fascinado. A mi también me hipnotizó. Ramón convenció a los responsables de Júcar, una pequeña editorial, para traducirla y publicarla; pasó sin excesiva pena ni gloria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240501/9607944/literario-humano-americano.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                                                <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/01/6632b6d35df13.r_d.615-840-0.jpeg"/>
                                                                                                    </item>
                                                                                                <item>
                                                                                                     <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240501/9607814/entrevista-andrea-bocelli-palau-sant-jordi.html</guid>
                                                                                                     <title>
                                                                                                         Andrea Bocelli, el tenor que llena Sant Jordis: “Sé que mi carrera se ha decidido allá arriba”
                                                                                                     </title>
                                                                                                     <description>
                                                                                                         El artista toscano celebra sus 30 años de carrera con una gira que le ha traído a Barcelona
                                                                                                     </description>
                                                                                                     <pubDate>01 May 2024 21:29:36 +0200</pubDate>
                                                                                                     <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240501/9607814/entrevista-andrea-bocelli-palau-sant-jordi.html</link>
                                                                                                             <enclosure type="image/jpeg" length="2277004" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/01/6632993e963f0.jpeg"/>
                                                                                                         <category>Cultura</category>
                                                                                                     <dcterms:modified>2024-05-02T00:19:33+02:00</dcterms:modified>
                                                                                                     <dc:creator>Maricel Chavarría Espuny</dc:creator>
                                                                                                             <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Andrea Bocelli está a punto de salir por segundo día consecutivo al escenario del Palau Sant Jordi. Catorce mil fans le aguardan como a un mesías. Y cual estrella del rock, con pantallas gigantes que evocan sus inicios en la ópera y una generosa amplificación, el afamado tenor italiano que de niño quedó invidente debido a un glaucoma congénito irrumpe entonando&lt;i&gt; “ &lt;/i&gt;La donna è mobile”. El público del San Jordi vibra. Y lo sigue haciendo con otras arias como “O soave fanciulla” y melodías populares:&lt;i&gt; Granada &lt;/i&gt;,&lt;i&gt; En Aranjuez con tu amor, &lt;/i&gt;etc. A sus 65 años sigue esparciendo por el mundo un repertorio&lt;i&gt; crossover&lt;/i&gt;&amp;nbsp;y ahora celebrando sus tres décadas de carrera. Son 90 millones de discos vendidos y un sinfín de premios. Y por pantalla aparecen sus grandes momentos... con Celine Dion, con Elton John, cen el Jubilee de la Reina Isabel de Inglaterra...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240501/9607814/entrevista-andrea-bocelli-palau-sant-jordi.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                                                 <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/02/6632bfdb37f4e.jpeg"/>
                                                                                                     </item>
                                                                                                 <item>
                                                                                                      <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240501/9607815/paul-auster-editora-catalan-in-memoriam-pilar-beltran.html</guid>
                                                                                                      <title>
                                                                                                          Leer a Paul Auster para amar la vida
                                                                                                      </title>
                                                                                                      <description>
                                                                                                          Pilar Beltran, editora en catalán del autor estadounidense, recuerda su figura
                                                                                                      </description>
                                                                                                      <pubDate>01 May 2024 21:29:08 +0200</pubDate>
                                                                                                      <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240501/9607815/paul-auster-editora-catalan-in-memoriam-pilar-beltran.html</link>
                                                                                                              <enclosure type="image/jpeg" length="92237" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/01/6631f0d2c4a15.r_d.909-639-0.jpeg"/>
                                                                                                          <category>Cultura</category>
                                                                                                      <dcterms:modified>2024-05-01T21:29:08+02:00</dcterms:modified>
                                                                                                      <dc:creator>User Admin</dc:creator>
                                                                                                              <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;A lo largo de medio siglo, Paul Auster nos ha hecho disfrutar con su prosa absorbente y con su inventiva; nos ha divertido y conmovido con sus personajes, a menudo expuestos al azar. El azar, justamente, con la reflexión sobre el proceso creador y el juego constante entre realidad y ficción, tan característico de toda su narrativa, ya estaba presente en &lt;i&gt;Trilogía de Nueva York&lt;/i&gt; (1987), la obra con la que los lectores más cosmopolitas descubrieron a un escritor de raza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240501/9607815/paul-auster-editora-catalan-in-memoriam-pilar-beltran.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                                                  <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/01/6631f0d2c4a15.r_d.909-639-0.jpeg"/>
                                                                                                      </item>
                                                                                                  <item>
                                                                                                       <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/encatala/20240501/9607812/paul-auster-editora-catala-in-memoriam-pilar-beltran.html</guid>
                                                                                                       <title>
                                                                                                           Llegir Paul Auster per estimar la vida
                                                                                                       </title>
                                                                                                       <description>
                                                                                                           Pilar Beltran, editora en català de l&#039;autor nord-americà, recorda la seva figura
                                                                                                       </description>
                                                                                                       <pubDate>01 May 2024 21:19:22 +0200</pubDate>
                                                                                                       <link>https://www.lavanguardia.com/encatala/20240501/9607812/paul-auster-editora-catala-in-memoriam-pilar-beltran.html</link>
                                                                                                               <enclosure type="image/jpeg" length="92237" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/01/6631f0d2c4a15.r_d.1690-629-0.jpeg"/>
                                                                                                           <category>La Vanguardia en català</category>
                                                                                                       <dcterms:modified>2024-05-01T21:31:12+02:00</dcterms:modified>
                                                                                                       <dc:creator>Autor Generico</dc:creator>
                                                                                                               <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Al llarg de mig segle, Paul Auster ens ha fet gaudir amb la seva prosa absorbent i amb la seva inventiva; ens ha divertit i commogut amb el seus personatges, sovint exposats a l&#039;atzar. L&#039;atzar, justament, amb la reflexió sobre el procés creador i el joc constant entre realitat i ficció, tan característic de tota la seva narrativa, ja estava present a &lt;i&gt;Trilogia de Nova York &lt;/i&gt;(1987), l&#039;obra amb la que els lectors mes cosmopolites van descobrir un escriptor de raça.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/encatala/20240501/9607812/paul-auster-editora-catala-in-memoriam-pilar-beltran.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                                                   <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/01/6631f0d2c4a15.r_d.909-639-0.jpeg"/>
                                                                                                       </item>
                                                                                                   <item>
                                                                                                        <guid isPermaLink="true">https://www.lavanguardia.com/cultura/20240501/9604060/oscuro-manto-comic-perspectiva-genero-envuelto-alturas-misterios-pirineos.html</guid>
                                                                                                        <title>
                                                                                                            Curanderas, odios y misterios pirenaicos se envuelven en ‘Un oscuro manto’ de Jaime Martín
                                                                                                        </title>
                                                                                                        <description>
                                                                                                            El dibujante presenta la lucha de una curandera pirenaica del siglo XIX repudiada por sus convecinos&lt;br&gt;
                                                                                                        </description>
                                                                                                        <pubDate>01 May 2024 18:01:15 +0200</pubDate>
                                                                                                        <link>https://www.lavanguardia.com/cultura/20240501/9604060/oscuro-manto-comic-perspectiva-genero-envuelto-alturas-misterios-pirineos.html</link>
                                                                                                                <enclosure type="image/jpeg" length="162116" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/01/66325a943abeb.r_d.461-188-0.jpeg"/>
                                                                                                            <category>Cultura</category>
                                                                                                        <dcterms:modified>2024-05-01T18:01:15+02:00</dcterms:modified>
                                                                                                        <dc:creator>Marta Mora</dc:creator>
                                                                                                                <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Desde tiempos inmemoriales, las curanderas -o trementinaires, como se las conocía en Catalunya- se encargaban de sanar y ayudar a los vecinos cuando enfermaban. Así lo hacían en los Pirineos del siglo XIX, un espacio que el dibujante Jaime Martín envuelve en el misterio en &lt;i&gt;Un oscuro manto &lt;/i&gt;(Norma cómics), un relato donde realidad y fantasía se confunden mientras su protagonista, Mara, se enfrenta a los prejuicios e intereses de la mayoría y se rebela contra el peso asfixiante de las convenciones. Una narración que se publica este viernes 3 de mayo (también en catalán) coincidiendo con el primer día del salón del Cómic en Barcelona.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.lavanguardia.com/cultura/20240501/9604060/oscuro-manto-comic-perspectiva-genero-envuelto-alturas-misterios-pirineos.html&quot;&gt;Seguir leyendo...&lt;/a&gt;&lt;/p]]&gt;</content:encoded>
                                                                                                                    <media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/05/01/66325a943abeb.r_d.461-188-0.jpeg"/>
                                                                                                        </item>
                                                                                                        </channel>
                                                                                                   </rss>
